<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="c1_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           «Вынужденная остановка» - прекращение движения транспортного средства из-за его технической неисправности или опасности, создаваемой перевозимым грузом, состоянием водителя (пассажира) или появлением препятствия на дороге. (Пункт 1.2 ПДД, термин «Вынужденная остановка»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Впереди по ходу Вашего движения предупреждающий знак 1.11.2 «Опасный поворот», который указывает направление поворота с ограниченной видимостью. Ничего, что бы Вам запрещало съезд на дорогу с грунтовым покрытием, нет. По Вашему желанию поворачиваете направо. («Дорожные знаки»). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Знак 3.28 «Стоянка запрещена» не запрещает производить остановку. В указанном месте Вам совершить остановку можно. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c4">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

          Запрещают движение водителям мопедов все знаки из перечисленных: А – 4.4. «Велосипедная дорожка»; Б – 5.14 «Полоса для маршрутных транспортных средств»; В – 4.5.«Пешеходная дорожка»; Г – 5.19.2 «Пешеходный переход». Правильный ответ - четвертый. (Дорожные знаки)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Согласно знаку 2.4 «Уступите дорогу» водители должны пропускать транспорт, движущийся по пересекаемой дороге. Разметка 1.13 в виде треугольников указывает место, где при необходимости следует остановиться. У Вас такая необходимость есть, так как при повороте налево Вы уступаете дорогу легковому автомобилю. («Дорожные знаки», «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c6">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Перевозка людей в прицепе-даче не разрешается, т. е. запрещается при любых условиях. (Пункт 22.8 ПДД.) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c7">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

          Перед началом движения, перестроением, поворотом (разворотом) и остановкой водитель обязан подавать сигналы световыми указателями поворота соответствующего направления, а если они отсутствуют или неисправны – рукой. При выполнении маневра не должны создаваться опасность для движения, а также помехи другим участникам дорожного движения. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Разметка разрешает поворот направо с обеих полос, поэтому возможны оба варианта действий. («Горизонтальная разметка» 1.18) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c9">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Выезд с пересечения проезжих частей должен быть выполнен на «свою» сторону, т.е. исходя из правостороннего движения без выезда на сторону встречного движения. Двигаясь по траектории «Б», Вы совершаете встречное движение по пересекаемой дороге, что крайне опасно, так как можете произвести лобовое столкновение с автомобилем, приближающимся слева. Развернуться следует по траектории «А». (Пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Над левой полосой висит знак 4.6 «Ограничение минимальной скорости» с табличкой 8.14 «Полоса движения», указывающей полосу движения, на которую распространяется действие знака. Скорость движения по левой полосе не должна быть менее 50 км/ч и не должна превышать допустимой для дорог вне населённых пунктов, т.е. не более 90 км/ч. («Дорожные знаки», пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Поскольку водитель легкового автомобиля приближается к перекрестку неравнозначных дорог, двигаясь по главной дороге (знак 2.3.1 "Пересечение с второстепенной дорогой"), имеющей 2 полосы для движения в данном направлении, то он может совершить опережение обоих грузовых автомобилей по любой траектории (п. 11.4 ). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Водитель не нарушает правила остановки и стоянки. Расстояние до края проезжей части, до сплошной линии разметки соблюдается – не менее допустимых. Остановка и стоянка за пешеходным переходом также допустима. Правильный ответ – при соблюдении обоих перечисленных условий. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Для мототранспортных средств, относящихся к категории А, А1, остаточная глубина рисунка протектора шин (при отсутствии индикаторов износа) должна быть не более 0,8 мм. («Перечень неисправностей» п. 5.1) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c14">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Перекрёсток равнозначный. Трамваи в равнозначных условиях имеют преимущество перед безрельсовыми транспортными средствами. Между собой руководствуются «правилом правой руки». Помеха справа у трамвая «А». Соответственно первым проезжает трамвай «Б», за ним «А», Вы последним. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество, а водители между собой руководствуются «правилом правой руки». Никому не уступая, первым проезжаете Вы, вторым автобус, легковой автомобиль последним, так как он находится на второстепенной дороге. («Дорожные знаки», пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c16">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

           В жилой зоне, согласно знаку, в которую Вы въезжаете, разрешается движение со скоростью не более 10 км/ч. («Дорожные знаки» 5.21, пункт 17.2 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c17">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Наиболее полная информация позволяет службе «Скорой медицинской помощи» определиться с количеством высылаемых бригад медицинских специалистов, их специализацией, упрощает выбор пути и сокращает время приезда автомобиля «Скорой медицинской помощи» и других служб. Правильный ответ – третий. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c18">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

          Из всех перечисленных неисправностей только неработающий стеклоподъемник не является причиной запрещения эксплуатации ТС. Остальные неисправности включены в Перечень (п. 7.4), поэтому при их наличии эксплуатация ТС запрещена. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Такая ситуация опасна вследствие возникновения момента сил, стремящегося развернуть автомобиль. Старайтесь выполнить действия, указанные в третьем ответе. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c1_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           При повороте направо или налево водитель обязан уступить дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую он поворачивает, и велосипедистам, независимо от того, регулируемый или нерегулируемый это перекресток. (Пункт 13.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Чтобы избежать повреждения спинного мозга, при травме позвоночника важно не допустить смещения позвонков относительно друг друга. Для обеспечения минимальной подвижности позвоночника пострадавшего до приезда «Скорой помощи» нельзя перемещать, позу ему не менять, а на шею следует наложить импровизированную шейную шину </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            При открытом переломе конечности повреждается не только костная ткань. Острые обломки сломанной кости могут повредить крупные сосуды травмированной конечности. Поэтому в данном случае первую помощь следует начинать с остановки артериального кровотечения из раны путем наложения жгута выше раны на месте перелома. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Знак 3.29 «Стоянка запрещена по нечётным числам месяца» ограничивает только стоянку. Остановка в его зоне действия не запрещается в любой период времени. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            Знак 4.5 «Пешеходная дорожка» применяют для обозначения дорожек, предназначенных только для движения пешеходов. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c5">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           При выключенных сигналах реверсивного светофора, который расположен над полосой, обозначенной с обеих сторон разметкой 1.9, въезд на эту полосу запрещен. (Пункт 6.7 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Сигнал светофора разрешает Вам движение налево. Разворот Вы могли бы осуществить, если находились бы на левой полосе. («Дорожные знаки», пункты 6.3, 8.5 ПДД, «Горизонтальная разметка» 1.18). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c7">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           У водителя не работает световая сигнализация, поэтому он вынужден подавать соответствующие сигналы рукой. Согласно знаку 2.4 «Уступите дорогу» мотоциклист имеет преимущество. Поднятая вверх рука информирует о намерении притормозить для того, чтобы уступить дорогу мотоциклисту. («Дорожные знаки», пункт 8.1 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         На левом рисунке преимущество у автомобиля, двигающегося попутно по полосе без изменения направления движения, т.е. у «хозяина полосы». Водитель, двигающийся по левой полосе уступает. На правом рисунке одновременное перестроение. Водители руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. Помеха справа у водителя, двигающего также по левой полосе. Он уступает дорогу и в этой ситуации. (Пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c9">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            Разворот запрещён на железнодорожном переезде, границами которого являются шлагбаумы, а при их отсутствии - знаки 1.3.1 «Однопутная железная дорога» или 1.3.2 «Многопутная железная дорога». В нашем случае железнодорожный переезд без шлагбаума. Вы можете совершить разворот по указанной траектории, так как совершаете его на безопасном удалении от железнодорожных путей. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Наезжать на прерывистые линии разметки разрешается лишь при перестроении. (Пункт 9.7 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Перекресток равнозначный. На равнозначных перекрёстках обгон ЗАПРЕЩЁН всех видов транспорта всеми транспортными средствами. Мотоциклист притормаживает, он уступает помехе справа. То же самое делаете и Вы. В противном случае Вы нарушите и правила обгона, и правила проезда перекрёстков. (Пункты 11.5, 13.10 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           На перекрёстке с круговым движением Вы можете совершить остановку и стоянку, но при этом расстояние между остановившимся транспортным средством и краем проезжей части должно быть не менее 5 м. (Пункт 12.4 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Перекрёсток регулируемый и очередность движения на нем определяется не знаками приоритета, а сигналами светофора. При повороте налево Вы уступаете автобусу, движущемуся прямо со встречного направления, и пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую Вы поворачиваете. (Пункты 13.1, 13.3, 13.4 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c14">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            Черепно-мозговая травма с ранением волосистой части головы может сопровождаться опасным для жизни кровотечением на вид необильным. Его следует остановить прямым давлением на рану, и после наложить давящую повязку. При потере сознания пострадавшему придают устойчивое боковое положение. Прикладывают холод к голове для замедления развитие отека мозга. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c15">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          При наличии в месте въезда на дорогу полосы разгона водитель должен двигаться по ней и перестраиваться на соседнюю полосу, уступая дорогу транспортным средствам, движущимся по этой дороге.(Пункт 8.10 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Водитель легкового автомобиля хочет объехать стоящий перед закрытым шлагбаумом грузовик. Правила, оговаривающие порядок проезда через железнодорожный переезд, такой маневр (с выездом на полосу встречного движения) запрещают. (Пункт 15.3 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Буксировка на гибкой сцепке запрещена только в гололедицу (п. 20.4 ) из-за высокой вероятности заноса при торможении или трогании с места. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Линию горизонтальной разметки 1.11 разрешается пересекать со стороны прерывистой, а также и со стороны сплошной, но только при завершении обгона или объезда. Водитель «А», выезжающий со двора, нарушает Правила. Разрешается движение автомобиля, совершающего разворот по траектории «Б». («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Антиблокировочные системы (АБС) автомобилей представляют собой системы, оснащённые устройствами управления тормозами с обратной связью, которые предотвращают блокировку колёс во время торможения, тем самым сохраняя управляемость и курсовую устойчивость. При прохождении поворота на автомобиль действует центробежная сила. Антиблокировочная система в таких ситуациях не может повлиять на возможность возникновения сноса или заноса.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c2_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Кожу вокруг раны на расстоянии 1,5–2 см от её краёв смазывают раствором йода или зелёнки (бриллиантовый зеленый). Можно использовать для этой цели насыщенный раствор марганцовки или спиртосодержащую жидкость (водка, одеколон и тому подобное). Однако делать это надо очень аккуратно, чтобы спирт не попал в рану. Наложить повязку. Для остановки кровотечения, уменьшения припухлости (отёка) и создания покоя (например, повреждённой конечности) на область раны накладывают давящую повязку из бинта, чистой проглаженной несинтетической материи. </item>

    </string-array>


    <string-array name="c3_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Главной является дорога с покрытием по отношению к грунтовой. Перекрёсток неравнозначный. Вы находитесь на второстепенной дороге, выезжать будете на главную. (Пункт 1.2 термин «Главная дорога») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c2">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

            В случае установки знака 2.5 «Движение без остановки запрещено» непосредственно перед пересечением проезжих частей водитель обязан остановиться у стоп-линии. При её отсутствии (как в данном случае) водитель обязан остановиться перед границей проезжих частей, т.е. не заезжая за линию «В». («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Табличка 8.16 «Влажное покрытие» указывает, что действие знака распространяется на период времени, когда покрытие проезжей части влажное. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            Подача сигнала рукой может быть закончена непосредственно перед выполнением маневра. При этом сигнал не должен вводить в заблуждение других участников движения. (Пункт 8.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           В данном случае место остановки маршрутных транспортных средств обозначено соответствующим знаком и жёлтой зигзагообразной разметкой 1.17. Остановка в указанном месте допускается, если Вы не создадите помех движению маршрутных транспортных средств. («Дорожные знаки», «Горизонтальная разметка», пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c6">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Перекресток регулируемый. Водитель транспортного средства с включенным проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом может отступать от ряда требований Правил. В данной ситуации все водители должны обеспечить ему беспрепятственный проезд перекрестка. После его проезда, поворачивая направо Вы уступаете также и пешеходам. (Пункты 3.1, 3.2, 13.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c7">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Подача сигнала указателями поворота должна производиться заблаговременно до начала выполнения маневра и прекращаться немедленно после его завершения. При этом сигнал не должен вводить в заблуждение других участников движения. Правильный ответ - второй. (Пункт 8.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         При повороте направо транспортное средство должно двигаться по возможности ближе к правому краю проезжей части. У Вас такая возможность есть, продолжаете движение по траектории «А». (Пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

            Впереди перекрёсток. Прежде, чем совершить на нём поворот или разворот, необходимо было перестроиться на левую крайнюю полосу. Вы этого своевременно не сделали. Разворот по данной траектории является нарушением. (Пункты 8.5, 8.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c10">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Действие происходит вне населённого пункта. В этом случае запрещается занимать левые полосы движения при свободных правых. Вам необходимо перестроиться и продолжать движение в данной ситуации только по правой полосе. (Пункт 9.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Выполняя обгон, Вы должны учитывать три обязательных условия, при выполнении которых, не создаёте никаких помех: 1) встречному ТС, 2) ТС едущим позади, 3) обгоняемому ТС. Правильный ответ – третий. (Пункт 11.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            Водитель легкового автомобиля может заезжать на прилегающий к проезжей части тротуар только в местах, обозначенных знаком 6.4 «Место стоянки», с одной из табличек 8.6.2, 8.6.3, 8.6.6-8.6.9 «Способ постановки транспортного средства на стоянку». В данной ситуации таких знаков нет, соответственно водитель нарушает. Водитель мотоцикла не нарушает правила остановки и стоянки, т. к. правила запрещают это делать в условиях, когда расстояние между сплошной линией разметки и остановившимся транспортным средством менее З м. Здесь же действие происходит со стороны прерывистой линии, что Правилам не противоречит. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Перекрёсток регулируемый и очередность движения на нем определяется не знаками приоритета, а сигналами светофора. Соответственно знак 2.5 «Движение без остановки запрещено» «не работает». Горит зелёный сигнал светофора. Продолжаете движение через перекрёсток без остановки. (Пункты 6.2, 13.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c14">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            Перекрёсток равнозначный. Водители при определении порядка проезда перекрёстка руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает дорогу. У Вас помехи справа при повороте направо нет. Проезжаете перекресток первым. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество; между собой безрельсовые транспортные средства руководствуются «правилом правой руки», уступая трамваю, имеющему преимущество в равнозначных условиях. Трамвай «А» проезжает первым, Вы после него. Легковой автомобиль и трамвай «Б» одновременно, так как их траектории не пересекаются. («Дорожные знаки», пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          На автомагистрали остановка и стоянка вне мест, специально отведённых и обозначенных соответствующими знаками, запрещена. Оба водителя нарушают правила. («Дорожные знаки», пункты 12.1, 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c17">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

           Учебная езда на дорогах допускается только с обучающим и при наличии первоначальных навыков управления у обучаемого. Обучаемый обязан знать и выполнять требования Правил. Обучаемому на автомобиле или мотоцикле должно быть не менее 16 лет. Правильный ответ – все перечисленные требования. Пункты 21.2, 21.4 ПДД. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Перечень неисправностей не запрещает эксплуатировать без огнетушителя любые мотоциклы. («Перечень неисправностей» пункт 7.7) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Переднеприводные автомобили значительно отличаются своим поведением от заднеприводных. Учитывайте обстоятельство, что при движении по прямой переднеприводный автомобиль не склонен к заносу на значительно более высоких скоростях по сравнению с заднеприводным. Но на поворотах, особенно мокрых, обледенелых, его может не только занести, а снести, при этом происходит одновременная потеря сцепления колёс обеих осей с дорогой. Это явление, как правило, заканчивается ДТП. В случае заноса задней оси плавно увеличивайте подачу топлива. Сцепление задних колес возрастёт. Рулевым колесом корректируйте направление движения.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c3_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          «Обгон» - опережение одного или нескольких движущихся транспортных средств по дороге другим транспортным средством, связанное с выездом из занимаемой полосы, в том числе с выездом на встречную полосу. (Пункт 1.2 ПДД термин «Обгон»). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Правила не запрещают буксировку мотоциклов с боковым прицепом п. 20.4 ПДД </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c2">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

            Водителю любого транспортного средства запрещается, как пересекать организованные колонны, так и занимать место в них. (Пункт 2.8 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Знак 4.1.1 «Движение прямо» установлен за пересечением проезжих частей, т.е в начале участка дороги. Действие его в этом случае распространяется до следующего перекрёстка, при этом не запрещается совершать поворот направо во дворы и на прилегающие территории. Соответственно можете повернуть только во двор направо. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            По ходу Вашего движения установлен знак 5.15.3 «Начало полосы». По основной полосе знаком 4.6 «Ограничение минимальной скорости» введено ограничение – минимальная скорость должна быть не менее 60 км/ч. Водитель, который не может продолжать движение с указанной скоростью, должен перестроиться на правую полосу. Буксирующим механическим ТС разрешается движение со скоростью не более 50 км/ч. Вам следует продолжать движение только по правой полосе. («Дорожные знаки», пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Знак «Б» - 3.17.2 «Опасность» запрещает дальнейшее движение всех без исключения транспортных средств. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Перекрёсток регулируемый. С данной проезжей части осуществляется регулирование по полосам. Красный сигнал крайнего правого светофора запрещает движение с крайней правой полосы. Со средней полосы разрешается движение прямо. С крайней левой полосы разрешается движение налево и разворот. При таких сигналах светофора разрешено движение прямо только грузовому автомобилю. (Пункт 6.2 и пункт 6.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Независимо от того, куда Вы будете поворачивать на перекрёстке, налево или направо по главной дороге, обязательно следует включить соответствующий указатель поворота. В данной ситуации - включите правый указатель поворота. Ответ «обязаны». («Дорожные знаки», пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Знак 5.15.5 «Конец полосы» обозначает конец полосы на подъеме или полосы разгона. В любом случае при перестроении с неё необходимо уступить дорогу транспортным средствам движущимся попутно без изменения направления движения. («Дорожные знаки», пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          При наличии слева трамвайных путей попутного направления, расположенных на одном уровне с проезжей частью, для выполнения разворота необходимо заблаговременно выехать на трамвайные пути, после чего выполнить маневр. При этом не должно создаваться помех трамваю. Вам можно выполнить разворот только по траектории «Б». (Пункты 8.5, 9.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c10">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Транспортные средства, скорость которых не должна превышать 40 км/ч или которые по техническим причинам не могут развивать такую скорость, должны двигаться по крайней правой полосе вне зависимости от того, где и по какой дороге происходит движение. Исключением являются случаи объезда, обгона или перестроения перед поворотом или разворотом. (Пункт 9.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Обгон запрещён на нерегулируемых перекрестках при движении по дороге не являющейся главной. Мотоциклист и Вы согласно знаку 2.1 «Главная дорога» двигаетесь по главной. Соответственно Вы можете производить обгон. («Дорожные знаки», пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            В местах остановки маршрутных транспортных средств остановка, связанная с посадкой, высадкой пассажиров допускается, но при этом не должно быть создано помех движению маршрутных транспортных средств. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Перекресток регулируемый. Первым проедет водитель транспортного средства со специальными сигналами, который может отступать от требований сигналов светофора. Другие водители должны обеспечить ему беспрепятственный проезд перекрёстка. Водитель грузовика обязан уступить Вам, т.е. транспортному средству, движущемуся прямо со встречного направления. (Пункты 3.1, 3.3, 13.3, 13.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

            Первоначально Вы должны уступить дорогу пешеходу, находящемуся на нерегулируемом пешеходном переходе. (Пункт 14.1 ПДД). В последующем, при повороте направо уступите дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую Вы поворачиваете. (Пункт 13.1 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Перекрёсток неравнозначный. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество. При повороте налево и развороте Вы уступаете дорогу транспортным средствам, движущимся со встречного направления прямо. В данной ситуации уступаете дорогу только легковому автомобилю. (Пункты 13.9, 13.12 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Табличка 8.16 «Влажное покрытие» указывает, что действие знака 6.2 «Рекомендуемая скорость» распространяется на период времени, когда покрытие проезжей части влажное. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            При буксировке на жесткой сцепке, расстояние между буксирующим и буксируемым ТС должно быть – не более 4 м. (Пункт 20.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c18">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

           Третий раздел «Внешние световые приборы» «Перечня неисправностей» запрещает эксплуатацию транспортных средств в случаях, перечисленных в ответах 1, 2, 3 (пункты 3.2, 3.3, 3.4). Этим перечнем разрешается эксплуатация ТС, на котором спереди установлены световые приборы с огнями оранжевого цвета. («Перечень неисправностей», пункт 3.6) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c19">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Чтобы не пришлось бороться с заносами на скользкой дороге, не следует резко тормозить, изменять направление движения, манипулировать педалью газа. Следует выбирать скорость, обеспечивающую надёжное сцепление колёс с дорогой. В рассматриваемой ситуации необходимо выполнить действия, указанные в первом ответе.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c4_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Обращаем внимание, что в правильном ответе «ладони обеих рук накладываются одна на другую», т. к. выполнение непрямого массажа сердца требует больших физических усилий. Сердце человека располагается в середине грудной клетки — за грудиной, на 2 пальца выше ее мечевидного отростка (треугольная кость, которой заканчивается грудина). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c1">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Сплошная линия разметки 1.4 жёлтого цвета обозначает места, где запрещена остановка. Применяется самостоятельно или в сочетании со знаком 3.27 «Остановка запрещена». Действие её распространяется также на ту сторону дороги, где она нанесена. Прилегающий тротуар является частью стороны дороги. Остановка Вам на всей длине разметки запрещена. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            На уклонах, обозначенных знаками: «А» - 1.13 «Крутой спуск» и «Б» - 1.14 «Крутой подъем» - при наличии препятствия уступить дорогу должен водитель транспортного средства, двигающегося на спуск. На узких участках дороги, где встречный разъезд затруднён, устанавливают знаки: с одной стороны - «В» - 2.6 «Преимущество встречного движения», с другой стороны движения - «Г» - 2.7 «Преимущество перед встречным движением». В данном случае при затруднённом встречном разъезде запрещается въезд на узкий участок дороги со стороны знака 2.6. Ответ - знаки «А» и «В». («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Действие знака 3.27 «Остановка запрещена» распространяется от места установки до ближайшего перекрёстка, а при отсутствии перекрестка - до конца населённого пункта. В данном случае до знака 5.24.1 «Конец населённого пункта». Вы имеете право остановиться на обочине за знаком. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            На околотротуарную стоянку, обозначенную знаками 6.4 «Место стоянки» и 8.6.4 «Способ постановки транспортного средства на стоянку» можно поставить указанным способом только легковой автомобиль или мотоцикл. Грузовым автомобилям, независимо от их разрешенной максимальной массы стоянка в данном месте не разрешается. Данный водитель нарушил Правила. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c5">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Вертикальная разметка 2.5 обозначает боковые поверхности ограждений дорог на закруглениях малого радиуса, крутых спусках, других опасных участках. Правильный ответ – третий. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Экстренное (резкое насколько возможно) торможение применяется только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия (ДТП). Поэтому правила разрешают движение «под жёлтый» сигнал светофора в том случае, если остановка потребовала бы от Вас экстренного торможения. (Пункты 6.2, 6.14, 10.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c7">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Перекрёсток равнозначный. У мотоциклиста помеха справа. Он обязан уступить дорогу, т.е. затормозить и остановиться. Об этом информирует его вытянутая вверх рука. (Пункты 8.1, 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Действие знака согласно табличке 8.4.1 «Вид транспортного средства» распространяется на грузовые автомобили, в том числе с прицепом, с разрешённой максимальной массой более 3,5 т. На Вас действие знака не распространяется, поэтому с занимаемой полосы можете продолжить движение прямо, налево, совершить разворот, для движения в обратном направлении. Правильный ответ – третий. («Дорожные знаки», пункт 8.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Снизить скорость следует только на полосе торможения. Правильный ответ – второй. (Пункт 8.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Вне населённого пункта на дорогах, кроме автомагистралей, легковому автомобилю с прицепом разрешается движение со скоростью не более 70 км/ч. (Пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Обгон запрещён на равнозначных перекрёстках. Вы же, согласно знаку 2.3.1 «Пересечение со второстепенной дорогой», двигаетесь по направлению главной дороги. Можете совершить обгон. («Дорожные знаки», пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c12">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

           Парковка транспортного средства разрешается в один ряд параллельно краю проезжей части, за исключением тех мест, конфигурация (местное уширение проезжей части) которых допускает иное расположение транспортных средств. (Пункт 12.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Перекрёсток регулируемый. Правая рука регулировщика вытянута вперёд. Со стороны левого бока транспортные средства могут продолжить движение в любом направлении, соблюдая правила расположения транспортных средств на проезжей части. Производя разворот из крайней левой полосы, у Вас будет помеха справа. Вы уступите дорогу легковому автомобилю, поворачивающему направо. (Пункты 6.10, 13.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c14">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            Перекрёсток равнозначный. В равнозначных условиях трамвай имеет преимущество, а безрельсовые транспортные средства между собой руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. Уступаете дорогу в данной ситуации только трамваю. (Пункт 13.10 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Сигналы светофора, выполненные в виде стрелок красного, желтого и зеленого цветов, имеют то же значение, что и круглые сигналы соответствующего цвета, но их действие распространяется только на направление (направление указанное стрелками). Обычно такими светофорами регулируется движение по полосам. При включении только зеленого сигнала можно продолжить движение направо. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Запрещающим сигналом дежурного по переезду является его обращение к водителям с поднятым над головой жезлом, красным фонарём или флажком, либо с вытянутыми в сторону руками. При этом выезд на переезд и со стороны груди, и со стороны спины запрещен. (Пункт 15.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            Звуковые сигналы могут применяться только:\n – для предупреждения других водителей о намерении произвести обгон вне населенных пунктов;\n – в случаях, когда это необходимо для предотвращения дорожно-транспортного происшествия. (Пункт 11.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c18">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Суммарный люфт в рулевом управлении легкового автомобиля не должен превышать 10 градусов. («Перечень неисправностей» п. 2.1) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Правила не регламентируют действия водителя при его высадке из автомобиля. Но учитывая условия обеспечения безопасности дорожного движения в подобных ситуациях в большинстве случаев следует обойти автомобиль сзади, чтобы иметь возможность видеть ТС, движущиеся в попутном направлении. Главное условие безопасности при выходе из автомобиля в подобных ситуациях – действия водителя и других лиц не должны быть неожиданностью для других водителей.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c5_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Во всех случаях при буксировке на буксируемом механическом транспортном средстве должна быть включена аварийная сигнализация. (Пункт 7.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Перед Вами неравнозначный перекресток. Вы находитесь на главной дороге. Правила обгона разрешают в данной ситуации производить обгон любого транспортного средства. (Пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

            В местах «А» и «Б» останавливаться нельзя, так как остановка с левой стороны дороги по ходу движения разрешается только в населённом пункте, обозначенном знаком 5.23.1 и 5.23.2 «Начало населённого пункта» с белым фоном. Правильно поступил бы водитель, остановившись в месте «В». (Пункт 12.1 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Разрешают проезд на автомобиле к месту проживания или работы знаки: «А» - 3.2 «Движение запрещено», «В» - 3.3 «Движение механических транспортных средств запрещено». («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            Перекрёсток регулируемый. Трамвай в равнозначных условиях имеет преимущество перед безрельсовыми транспортными средствами. Проезжает первым. Легковой автомобиль при повороте налево обязан уступить дорогу транспортным средствам, движущимся со встречного направления прямо и направо. Вы уступаете дорогу только трамваю. (Пункты 13.3, 13.4, 13.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Разметка 1.20 предупреждает о приближении к разметке 1.13, которая указывает место, где водитель должен при необходимости остановиться, уступая дорогу транспортным средствам, движущимся по пересекаемой дороге. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c6">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        На автомагистрали запрещается остановка вне специально выделенных мест. Для вывода транспортного средства с проезжей части на предназначенную полосу в случае вынужденной остановки необходимо пересечь сплошную линию горизонтальной разметки, расположенную справа и обозначающую край проезжей части. Правильный ответ – второй. («Горизонтальная разметка» 1.2, пункты 16.1, 16.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Вы обязаны информировать других участников движения о своих намерения во всех случаях. Поэтому, собираясь продолжить движение по главной дороге, т.е. выполнить левый поворот на перекрестке, вы должны включить указатели поворота соответствующего направления. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        При одновременном перестроении водители руководствуются «правилом правой руки». Помеха справа у водителя грузовика. Он уступает дорогу. (Пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          С Вашей стороны прерывистая линия разметки 1.11, которая допускает её пересечение. Так как Вы находитесь на крайней левой полосе, можете продолжить движение прямо, повернуть налево или развернуться и продолжить движение в обратном направлении. («Горизонтальная разметка», пункт 8.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          На автомагистрали разрешается более скоростное движение. При этом допустимая максимальная скорость равна 110 км/ч. («Дорожные знаки» 5.1. «Автомагистраль», пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Если встречный разъезд затруднен, то водитель, на стороне которого имеется препятствие, должен уступить дорогу. Поскольку препятствие находится на Вашей стороне, то Вы и должны уступить дорогу(пункт 11.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Остановка и стоянка запрещены ближе 15 м от мест остановки маршрутных ТС (условие не нарушается), а также на пешеходном переходе и ближе 5 м до него. Остановившись вплотную к пешеходному переходу, Вы нарушите это требование. Поэтому стоянка ТС в этом месте запрещена. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Светофор с сигналами бело-лунного цвета, предназначенный для водителей маршрутных транспортных средств, запрещает им движение (горит верхний ряд). Трамвай стоит. Вам же, согласно зелёного сигнала светофора, разрешено движение в любом направлении, по Вашему желанию поворачивая налево, проезжайте перекресток первым. (Пункты 6.2, 6.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            На перекрёстках, независимо регулируемые они или нет, при повороте налево или направо водитель обязан уступить дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть, на которую он поворачивает. Следует уступить и велосипедисту, движущемуся навстречу прямо. (Пункты 13.1, 13.12 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         В данном случае Вы должны уступить дорогу автомобилю со специальными сигналами, если на данном автомобиле одновременно будут включены проблесковые маячки синего цвета и специальный звуковой сигнал. (Пункт 3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Приближаясь к остановившемуся ТС с включенной аварийной сигнализацией, имеющему опознавательные знаки «Перевозка детей» водитель должен снизить скорость, при необходимости остановиться и пропустить детей, т.е. осуществить все перечисленные действия. (Пункт 14.7 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           «Перечень неисправностей» запрещает эксплуатацию легковых автомобилей, если стояночная тормозная система не обеспечивает неподвижное состояние их на уклоне до 23 процентов включительно. (Пункт 1.5 «Перечень неисправностей») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c18">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

           Эксплуатировать грузовой и легковой автомобиль Вы можете только при наличии в нем медицинской аптечки, огнетушителя и знака аварийной остановки(мигающего красного фонаря). Противооткатные упоры необходимы только для грузовых максимальной массой свыше 3,5 т. («Перечень неисправностей» п. 7.7) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c19">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Колёса, вывернутые в сторону кювета («А» и «Г»), в случае непреднамеренного скатывания автомобиля уведут неуправляемый автомобиль в кювет, что позволит избежать встречного столкновения движущихся транспортных средств. И наоборот.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c6_c20">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Центробежная сила тянет автомобиль влево. Для компенсации этих сил у водителя на левом рисунке ещё есть запас по ширине проезжей части для сохранения направления движения без выезда на полосу встречного движения. У водителя на правом рисунке никакого запаса нет, а учесть все факторы, которые влияют на сцепление колёс с дорогой на крутом повороте, не всегда удаётся и опытному водителю. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Водителю запрещается передавать управление транспортным средством лицам, находящимся в состоянии опьянения под воздействием лекарственных препаратов, в болезненном или утомленном состоянии, а также лицам, не имеющим при себе водительского удостоверения на право управления транспортным средством данной категории (Пункт 2.8 ПДД). В данном случае для управления мотоциклом необходимо иметь удостоверение категории А или подкатегории А1.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Табличка 8.1.2 «Расстояние до объекта» указывает расстояние от знака 2.4 «Уступите дорогу» до перекрёстка в случае, если непосредственно перед перекрёстком установлен знак 2.5 «Движение без остановки запрещено». («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Сплошная линия разметки 1.4 жёлтого цвета обозначает места, где запрещена остановка. Применяется самостоятельно или в сочетании со знаком 3.27 «Остановка запрещена», как в данном случае. В указанном месте Вы можете произвести остановку, т. к. остановитесь вне зоны действия знака 3.27, определяемой длиной разметки жёлтого цвета. («Дорожные знаки», «Горизонтальная разметка»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            Действие знаков Б (3.24 «Ограничение максимальной скорости») и Г (3.28 «Стоянка запрещена») распространяется до ближайшего перекрёстка за ним, а в населённых пунктах при отсутствии перекрёстка – до конца населенного пункта. На знаки А (3.15 «Ограничение длины») и В (3.11 «Ограничение массы») это правило не распространяется («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         «Горизонтальная разметка» 1.7 обозначает полосы движения в пределах перекрестка. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c6">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         При наличии регулировщика, сигналы светофора «не работают» Со стороны левого бока при вытянутой правой руке регулировщика безрельсовым транспортным средствам разрешается движение во всех направлениях. Но, т.к. Вы находитесь на правой полосе, Вам разрешается движение только прямо или направо. (Пункт 6.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Вы завершили перестроение на полосу предназначенную для обгона, прекращаете подачу сигнала немедленно. Опережая транспортное средство по соседней полосе, сигнал не подаёте. (Пункт 8.2 ПДД.) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Водитель легкового автомобиля движется без изменения направления движения и поэтому не обязан уступать дорогу водителю грузового автомобиля, намеревающемуся перестроиться на вашу полосу. (Пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           По ходу Вашего движения дорога делает поворот направо. Разворот разрешён только при видимости дороги не менее 100 м. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Вне населенных пунктов разрешается движение мотоциклам со скоростью не более 90 км/ч. (Пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           В данной ситуации четкое разграничение дороги по полосам. Одна полоса со встречным движением и две полосы движения в Вашем направлении. Так как при маневре вы не выезжаете на сторону, предназначенную для встречного движения, вы можете совершать опережение и в конце подъёма. (п. 1.2 термин «Опережение», пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Действие происходит в населённом пункте на участке дороги, обозначенном знаком 5.5 «Дорога с односторонним движением». На такой дороге разрешается остановка и стоянка с левой стороны дороги по ходу движения (в месте «А»). Место «Б» находится в зоне действия знака 3.28 «Стоянка запрещена». Поэтому по своему усмотрению можете поставить автомобиль на стоянку в месте «А» или «В». («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Остановка не далее стоп-линии обязательна при запрещающем сигнале светофора. Вам же горит «зелёный». Без остановки выезжаете на перекрёсток и перед поворотом налево останавливаетесь, чтобы уступить дорогу легковому автомобилю, движущемуся прямо со встречного направления. («Горизонтальная разметка», пункты 6.13, 6.2, 13.3, 13.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Если Вы выедете на перекрёсток для движения в прямом направлении, то создадите помехи движению ТС, движущихся в поперечном направлении. Поэтому на перекрёсток Вы можете выехать только для поворота направо или налево. (Пункт 13.2 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество, между собой руководствуются «правилом правой руки». После их проезда, пользуясь этим же правилом, проезжают транспортные средства, находящиеся на второстепенной дороге. Первым проезжаете Вы, никому не уступая, мотоциклист – вторым, грузовик – третьим, легковой автомобиль – последним. («Дорожные знаки», пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         В жилой зоне, на дворовых территориях пешеходы имеют преимущество перед транспортными средствами. Их движение разрешается как по тротуарам, так и по всей ширине проезжей части. (Пункт 17.1) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c17">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Оба водителя не нарушают правила перевозки грузов. На левом рисунке выступающий груз менее 1 м, что допускает его перевозку без специального обозначения. На правом рисунке, если действие происходит в дневное время, как и должно быть при перевозке груза, выступающего более чем на 1 м, он обозначен опознавательным знаком «Крупногабаритный груз». (Пункт 23.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           При неисправностях, перечисленных в первых двух ответах, согласно пунктам 6.1, 6.2 «Перечня неисправностей», эксплуатация транспортных средств запрещена. Эксплуатация не запрещается, если не работает указатель температуры охлаждающей жидкости. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Если и дорога, и снежный покров ровные, а участок дороги продолжительный, то следует действовать, как указано во втором ответе. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c7_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Пульс на сонных артериях определяется даже при низком давлении, что очень важно для установления признаков жизни пострадавшего. Сонные артерии располагаются вдоль шеи с левой и правой стороны от щитовидного хряща гортани (кадыка). Для определения пульса три пальца руки располагают с правой или левой стороны шеи на уровне кадыка и осторожно продвигают вглубь шеи между щитовидным хрящом и ближайшей к хрящу мышцей. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        После ДТП, каждый водитель, являющийся участником данного ДТП обязан:\n 1. немедленно остановить (не трогать с места) ТС;\n 2. включить аварийную сигнализацию и выставить знак аварийной остановки, на той полосе движения, на которой находится ТС, со стороны худшей видимости. Далее оценить наличие или отсутствие пострадавших, после чего действовать согласно пункта 2.6 ПДД. Первые два требования при ДТП, перечисленные во втором ответе, первостепенны во всех случаях. (Пункт 2.6 ПДД)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c2">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Табличка 8.14 «Полоса движения» указывает, что действие знака 4.6 «Ограничение минимальной скорости» распространяется только на ту полосу движения, над которой находится знак. Так как действие происходит в населённом пункте, на данном участке по правой полосе можно двигаться со скоростью, не превышающей 60 км/ч, на левой полосе скорость должна быть не менее 40 км/ч и не более 60 км/ч. Правильный ответ – минимальная допустимая скорость движения по левой полосе – 40 км/ч. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           На перекрёстке, перед которым установлен знак «А» - 5.13.1 «Выезд на дорогу с полосой для маршрутных транспортных средств», запрещается поворот налево других транспортных средств. Запрещает поворот всем видам транспортных средств и знак «В» - 6.3.1 «Место для разворота». Знак «Б» - 3.19 «Разворот запрещён» поворот налево не запрещает. Правильный ответ – третий. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Знак 6.8.2 «Тупик» указывает, что примыкающая дорога не имеет сквозного проезда. Каких-либо ограничений он не вводит. Повернуть направо Вам можно. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Реверсивные светофоры выключены. Двойная прерывистая линия разметки 1.9 разделяет транспортные потоки противоположных направлений. Прерывистую линию разметки 1.5, находящуюся слева пересекать не запрещается, поэтому Вам можно перестроиться на левую (соседнюю) полосу и продолжить движение по ней. (Пункт 6.7 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c6">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Положение регулировщика, когда он обращен к вам правым боком, а его правая рука вытянута вперед, запрещает движение во всех направлениях. (Пункт 6.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Показанная траектория состоит из трёх фаз. Первая фаза - перестроение в параллельный ряд. Как только Вы его закончили, выключите левый сигнал указателя поворота. Вторая фаза – двигаетесь в параллельном ряду – включать сигналы не следует. Третья фаза – перестроение, возвращение на ранее занимаемую полосу. Перед перестроением включаете правый сигнал поворота. Закончив перестроение, выключаете его. Правильный ответ – первый. (пункт 8.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       В случае отсутствия знака 5.15.1 «Направления движения по полосам» следовало бы выполнить поворот налево по траектории «А». Но на перекрёстках, перед которыми и на которых имеются знаки 5.15.1 и 5.15.2, выезд на трамвайные пути запрещён. Поворот налево (разворот) следует произвести по траектории «Б». («Дорожные знаки», пункт 8.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Знак 3.18.2 «Поворот налево запрещен» не запрещает производить разворот на перекрестке перед которым он установлен. Вы имеете право выполнить разворот по любой траектории из указанных. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Действие происходит вне населённого пункта. Вам запрещено движение по другим полосам при свободной правой полосе. (Пункт 9.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c11">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Вне населенных пунктов водители транспортных средств должны вести их по возможности ближе к правому краю проезжей части. Запрещается занимать левые полосы движения при свободных правых. Однако при двух и более полосах для движения в данном направлении водитель, производивший обгон, может остаться на левой полосе, если по возвращении на ранее занимаемую полосу ему пришлось бы сразу начать новый обгон (Пункты 9.4, 11.4 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          На околотротуарную стоянку, обозначенную знаками 6.4 «Место стоянки» и 8.6.4 «Способ постановки транспортного средства на стоянку» можно поставить указанным способом только легковой автомобиль или мотоцикл. Грузовым автомобилям, независимо от их разрешенной максимальной массы стоянка в данном месте не разрешается. Данный водитель нарушил Правила. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Знак 4.1.1 «Движение прямо» в данном случае установлен непосредственно перед пересечением проезжих частей, т.е перед перекрестком. Можно продолжать движение только прямо. В данной ситуации нарушают Правила оба водителя. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          На перекрестке равнозначных дорог вы должны уступить дорогу легковому автомобилю, приближающемуся справа, и поэтому можете продолжить движение в прямом направлении только после того, как этот автомобиль выедет на перекресток (п. 13.10 ) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество. Между собой безрельсовые транспортные средства руководствуются «правилом правой руки», уступая дорогу трамваю, который в равнозначных условиях имеет перед ними преимущество. Первым проезжает трамвай «Б», после него легковой автомобиль, Вы после них. Последним проедет трамвай «А», так как он находится на второстепенной дороге. (Пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Согласно пункту 16.1 ПДД произвести остановку на автомагистрали можно только на специальных площадках для стоянки, обозначенных соответствующими знаками. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           В тёмное время суток на освещённых участках дорог, расположенных в населённом пункте, при движении водитель должен включить фары ближнего света. (Пункт 19.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c18">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Движение при неисправной рабочей тормозной системе представляет явную опасность, поэтому движение запрещается. (Пункт 2.3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c19">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Чем ниже и симметричнее расположен центр тяжести автомобиля, тем более он устойчив. Порожний автомобиль без пассажиров и груза всегда более устойчив против опрокидывания, чем при их наличии.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c8_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Давать алкоголь на морозе ЗАПРЕЩЕНО, он расширяет сосуды кожи, усиливая отдачу тепла организмом. При отморожении и переохлаждении необходимо максимально снизить потери тепла с поверхности тела пострадавшего. Для этого утепляют пораженные участки тела и обездвиживают их, укутывают пострадавшего теплой одеждой или пледом, дают теплое питье, перемещают в теплое помещение.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Согласно статьи 25 п.2 Закона Кыргызской Республики «О дорожном движении в Кыргызской Республике» водители, имеющие право на управление транспортными средствами категории «В» могут управлять ими также при наличии прицепа, разрешённая максимальная масса которого не превышает 750 кг, т.е. без отметки в графе «Е». В данном случае необходимо иметь удостоверение категории «В».  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Под знаком 1.22 «Пешеходный переход» установлена табличка 8.1.1 «Расстояние до объекта», указывающая расстояние до опасного участка, о котором информирует предупреждающий знак. Правильный ответ – второй. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Знак 4.3 "Круговое движение" разрешает движение только в направлениях, указанных на знаках стрелками, т.е. водители должны двигаться на пересечении против часовой стрелки, следовательно, двигаться в направлении "B" нельзя. Знак 3.18.1 «Поворот направо запрещен» запрещает поворот в направлении А. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Что запрещено на дорогах, обозначенных знаком «А» - 5.1 «Автомагистраль», запрещено и на дорогах, обозначенных знаком «Б» - 5.3 «Дорога для автомобилей». На данных дорогах запрещается движение транспортных средств, скорость которых по технической характеристике или их состоянию менее 40 км/ч. Знак «В» - 6.2 «Рекомендуемая скорость» распространяет действие только на участок дороги, никаких ограничений на движение с большей или меньшей скоростью по данному участку не вводит. («Дорожные знаки», пункт 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Согласно ПДД, линию 1.11 разрешается пересекать со стороны прерывистой, а также со стороны сплошной, но только при завершении обгона или объезда. Таким образом, Вы имеете право выполнить такой маневр независимо от скорости движения трактора. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c6">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Безрельсовым транспортным средствам при таком положении регулировщика со стороны левого и правого бока разрешается движение прямо и направо. (Пункт 6.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c7">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Ваши действия всегда должны быть понятны остальным участникам дорожного движения. О своих намерениях Вы должны информировать заблаговременно до начала выполнения маневра. (Пункт 8.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Водитель, намеревающийся начать движение после остановки или стоянки, обязан подавать сигнал соответствующего направления и начинать движение лишь убедившись, что маневр будет безопасен и не создаст помех другим участникам дорожного движения. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Разворот в местах остановок маршрутных транспортных средств запрещён при любых обстоятельствах. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Водители, поворачивающие на дорогу с реверсивным движением, обозначенную знаком 5.10, должны двигаться по крайней правой полосе. Перестраиваться разрешается только после того, как водитель убедится, что движение в данном направлении разрешается и по другим полосам. Продолжать движение из указанных траекторий можно только по траектории «Б». («Дорожные знаки», пункт 9.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           По завершении опережения водителю следует перестроиться на ранее занимаемую полосу. В данном случае на правую. Вне населённого пункта водители должны вести транспортные средства по возможности ближе к правому краю проезжей части. У вас такая возможность есть, продолжаете движение только по крайней правой полосе. (Пункт 9.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Правилами разрешается остановка и стоянка в аналогичной ситуации только в том случае, когда расстояние между сплошной линией разметки и остановившимся транспортным средством будет не менее З м. На легковом автомобиле это требование выполнить невозможно, т.к. ширина любого легкового автомобиля более 1 м. Остановка в данном месте запрещена. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Перекрёсток регулируемый. У Вас зелёный сигнал светофора, но впереди затор. Если Вы выедете на перекрёсток для движения в прямом направлении, то при смене сигналов будете оказывать помехи движению, особенно в поперечном направлении. Поэтому на перекрёсток Вы можете выехать только для поворота направо, налево или разворота. (Пункты 6.2, 13.2 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Перекрёсток нерегулируемый, равнозначный. При проезде транспортных средств руководствуемся «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. Вы обязаны уступить дорогу грузовику. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c15">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Разметка 1.22 в виде букв и цифр, нанесенных на проезжей части, указывает номер дороги или маршрута. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Движение задним ходом по автомагистрали запрещено. (Пункт 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c17">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Водителям мопедов разрешено двигаться во всех перечисленных случаях. (Пункт 24.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Запрещается движение при неисправности – негорящих (отсутствующих) фарах и задних габаритных огнях в темное время суток или в условиях недостаточной видимости. Правильный ответ – в обоих перечисленных случаях. (Пункт 2.3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Наиболее рациональный и безопасный способ разворота в показанных ситуациях – на правом рисунке. Он позволяет лучше просматривать проезжую часть и требует меньше времени для разворота.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c9_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Движение Вашего автомобиля не должно отличаться от движения потока. Количество перестроений должно быть сведено к минимуму. Водитель, не выполняющий эти условия, создаёт излишние опасные ситуации. Правильный ответ – второй.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Главная дорога показана на левом верхнем и нижнем рисунках, о чем свидетельствуют установленные на этих дорогах знаки 2.1. «Главная дорога»  и 2.3.1. «Пересечение с второстепенной дорогой». Знак 6.8.2. «Тупик», показанный на верхнем правом рисунке, информирует водителей о том, что справа примыкает дорога, не имеющая сквозного проезда.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Только комбинация знаков «А» - 3.24 «Ограничение максимальной скорости» с табличкой 8.16 «Влажное покрытие», указывающей, что действие знака распространяется на период, когда покрытие проезжей части влажное - является правильным ответом. Знак «Б» - 1.18 «Выброс гравия» - предупреждает об участке дороги, на котором возможен выброс гравия, щебня и тому подобного из-под колёс транспортных средств. Знак «В» - 1.15 «Скользкая дорога» - предупреждает об участке дороги с повышенной скользкостью проезжей части. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Табличка 8.2.2 «Зона действия» указывает, что зона действия знака 3.28 «Стоянка запрещена» имеет протяжённость 50 м от знака. Вы явно нарушите правила, если поставите автомобиль на стоянку в данном месте, если расстояние от знака до автомобиля будет менее 50 м. («Дорожные знаки»))</item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          И знак 6.15.2 «Направление движения для грузовых автомобилей», и знак 3.4 «Движение грузовых автомобилей запрещено» распространяют своё действие только на грузовые автомобили с разрешённой максимальной массой более 3,5 т. Ваш автомобиль не относится к такому классу. Можете продолжить движение в любом направлении. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Вертикальной разметкой 2.1.1, 2.1.3 обозначают элементы дорожных сооружений, когда эти элементы представляют опасность для движущихся транспортных средств. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Перекрёсток регулируемый. Сигналы светофора при наличии регулировщика «не работают». Со стороны левого бока, при таком жесте регулировщика, при соблюдении расположения ТС на проезжей части разрешается движение во всех направлениях. Оба водителя продолжают движение. Правильный ответ – первый. (Пункты 6.10, 6.15, 13.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Въезд на перекрёсток с круговым движением соответствует повороту направо. Соответственно включаете правый указатель поворота. (Дорожные знаки», пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Перед поворотом налево, направо водитель должен заблаговременно занять крайнее положение на проезжей части. Дорога с односторонним движением, выезд с неё исключением не является. Поэтому следует поворот налево совершить по траектории «Б». («Дорожные знаки», пункт 8.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c9">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Водитель легкового автомобиля въезжает на дорогу с полосы разгона. Он обязан уступить дорогу транспортным средствам, движущимся по этой дороге. (Пункт 8.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Очень важным моментом при движении в ночное время является выбор скорости движения. При этом следует учитывать главное условие – расстояние видимости водителем дороги должно превышать величину остановочного пути. Правильный ответ – третий. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c11">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Обгон запрещён на железнодорожных переездах и ближе, чем за 100 м перед ними. В данной ситуации действие происходит вне населённого пункта, согласно знаку 1.4.1 «Приближение к железнодорожному переезду» до железнодорожного переезда расстояние не менее 150-300 м. Поэтому вы можете совершить обгон трактора, если уверены, что успеете его завершить за 100 м до переезда. («Дорожные знаки», пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Стоянка с целью длительного отдыха, ночлега и тому подобное вне населенного пункта разрешается только на предусмотренных для этого площадках или за пределами дороги. (Пункт 12.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Грузовик закрывает обзорность справа, откуда могут неожиданно появиться пешеходы, начавшие движение после смены сигнала светофора. Следует убедиться в отсутствии ТС, завершающих движение через перекресток. Поэтому поступите, как указано в третьем ответе. (Пункт 13.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Перекрёсток равнозначный. В равнозначных условиях трамвай имеет преимущество, а безрельсовые транспортные средства руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. Вы уступаете и трамваю, и грузовому автомобилю, которые проедут перекрёсток одновременно, т.к. их траектории движения не пересекаются. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Преимуществом пользуются транспортные средства, находящиеся на главной дороге, которые между собой руководствуются «правилом правой руки». Вы проезжаете первым, так как для легкового автомобиля Вы являетесь помехой справа, а автобус находится на второстепенной дороге. (Пункты 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Запрещается выезжать на переезд при запрещающем сигнале светофора, независимо от положения и наличия шлагбаума. (Пункт 15.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c17">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Противотуманные фары могут использоваться в условиях недостаточной видимости как отдельно, так и совместно с ближним или дальним светом фар. (Пункт 19.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c18">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

           Из всех перечисленных ТС только мотоциклы без бокового прицепа могут эксплуатироваться без медицинской аптечки. Эксплуатация всех остальных ТС при отсутствии аптечки запрещается («Перечень неисправностей» п. 7.7 ). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Что происходит за переломом дороги неизвестно. Встречное транспортное средство может быть полной неожиданностью. Ослепление неприятно физически и создаёт угрозу безопасности дорожного движения. Поэтому, при приближении к вершине подъема в темное время суток, водителю следует всегда переключать дальний свет фар на ближний. (Пункт 19.2 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c10_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Регулирование дорожного движения базируется на «принципе приоритетности регулирования дорожного движения». При наличии нескольких средств регулирования действует только одно. По убывающей движение регулируется: регулировщиком, сигналами светофора, знаками приоритета, разметкой, дорожным покрытием, «правилом правой руки». Исходя из этого принципа, при наличии регулировщика руководствуйтесь его сигналами и указаниями. (Пункты ПДД 6.15, 8.9, 13.3, 1.2 термин «Главная дорога»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Пункт 1.2 ПДД, термин «Маршрутное транспортное средство». Правильный ответ - второй. Следует учитывать, что к ним не относятся автомобили такси, в том числе и маршрутные.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Знак 4.1.4 «Движение прямо или направо» распространяет свое действие на первое пересечение проезжих частей, перед которыми он установлен. Поэтому для Вас разметка 1.11 (сплошная линия с прерывистой) значения не имеет. Развернуться по траектории «В», Вам нельзя. Нельзя совершить и поворот направо, т. к. вы не находитесь на крайней правой полосе, можете продолжить движение только в направлении «Б». («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Знак 1.34.2 «Направление поворота» устанавливают на участках дорог с кривой в плане малого радиуса, если при приближении к кривой определение направления поворота затруднено. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c4">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

          Действие знака 3.24 «Ограничение максимальной скорости» распространяется от места установки знака до ближайшего перекрестка за знаком, а в населенном пункте при отсутствии перекрестка - до конца населенного пункта. Если нет необходимости распространять действие знака до ближайшего перекрестка или конца населенного пункта применяются  знаки 3.25 «Конец ограничения максимальной скорости» или 3.31 «Конец всех ограничений». («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c5">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Разметка 1.19 предупреждает о приближении к сужению проезжей части (уменьшается количество полос движения в данном направлении). («Горизонтальная разметка»). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c6">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Правила запрещают обгонять ТС, имеющие нанесенные на наружные поверхности специальные цветографические схемы, если на таких ТС включены проблесковый маячок синего цвета или маячки синего и красного цветов, а также специальный звуковой сигнал. (Пункт 3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Вы будете перестраиваться. Перед перестроением следует подать сигнал правого поворота. («Дорожные знаки», «Горизонтальная разметка» 1.19, пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         При повороте направо транспортное средство должно двигаться по возможности ближе к правому краю проезжей части. У Вас такая возможность есть, продолжаете при повороте направо движение по траектории «А». (Пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Разворот запрещён на пешеходных переходах (траектории «Б»). Можете его произвести до или за пешеходным переходом, в данном случае по траектории «А» или «В». (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Транспортные средства, скорость движения которых не должна превышать 40 км/ч или которые по техническим причинам не могут развивать такую скорость, должны двигаться по крайней правой полосе, кроме случаев объезда, обгона или перестроения перед поворотом налево, разворотом. Правильный ответ – во всех перечисленных случаях. (Пункт 9.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Водителю обгоняемого транспортного средства запрещается препятствовать обгону повышением скорости движения или иными действиями. (Пункт 11.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Стоянка запрещается ближе 50 м от железнодорожных переездов. Оба водителя являются нарушителями, так как расстояние меньше требуемого. (Пункт 12.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          При движении в направлении стрелки, включенной в дополнительной секции одновременно с желтым или красным сигналом светофора, Вы обязаны уступить дорогу ВСЕМ движущимся с других направлений, независимо от их дальнейшего направления движения. (Пункт 13.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Перекрёсток равнозначный. Водители руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. Помеха справа у водителя легкового автомобиля. Вы проезжаете перекрёсток первым при движении прямо и налево. При развороте у Вас справа будет помеха. Правильный ответ - второй. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c15">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       При жёлтом мигающем сигнале светофора перекрёсток является нерегулируемым. Согласно знакам приоритета – неравнозначным. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество. Вы проезжаете первым, никому не уступая, так как трамвай и грузовик находятся на второстепенной дороге. (Пункты 13.3, 13.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Оба сигнала рукой информируют о намерении мотоциклистов совершить поворот направо. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c17">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Противотуманные фары Вы можете использовать как в условиях недостаточной видимости (при видимости дороги менее 300 м в условиях снегопада, дождя, тумана, а также в сумерки), так и в темное время суток на неосвещенных участках дорог совместно с ближним или дальним светом фар. (Пункт 19.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Согласно ст. 138 УК КР к уголовной ответственности водители привлекаются за нарушения ПДД и правил эксплуатации ТС при причинении смерти человеку или тяжкого вреда здоровью человека. Правильный ответ - второй. («Уголовный Кодекс КР»). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c19">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           Полоса, по которой Вы двигаетесь, заканчивается. Вам необходимо перестраиваться. При перестроении Вы обязаны уступить дорогу транспортным средствам, движущимся попутно без изменения направления движения. («Горизонтальная разметка» 1.19, пункт 8.4 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c11_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Если скорость по спидометру около 90 км/час, что равнозначно 90 000 метров/час или 90 000 метров : 3 600 секунд = примерно 25 метров за 1 секунду.</item>

    </string-array>


    <string-array name="c12_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Действие знака 4.1.1 «Движение прямо», установленного перед пересечением проезжих частей, распространяется на первое пересечение за знаком. На данном перекрёстке два пересечения, образуемых разделительной полосой. Траектория «Б» проходит по первому пересечению, что противоречит действиям знака. Можно выполнить разворот по траектории «А». («Дорожные знаки»)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Водитель грузовика подаёт сигнал поворота. Объехать справа в этой ситуации допускается, если Вы произведёте объезд, не выезжая на обочину, движение по которой запрещено. В данной ситуации дожидайтесь, когда грузовой автомобиль освободит полосу движения. (Пункт 9.9 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Конец подъёма - это место перелома продольного профиля дороги. При подъезде к этому месту видимость отсутствует. Поэтому, Правилами обгон в конце подъёма, на опасных поворотах и на других участках с ограниченной видимостью если это связано с выездом на сторону, предназначенную для встречного движения, запрещён. (Пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Расстояние между обоими остановившимися транспортными средствами и сплошной линией разметки менее 3 м, что не допускается. Поэтому остановка запрещена. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Линию горизонтальной разметки 1.11 разрешается пересекать со стороны прерывистой, а также и со стороны сплошной, но только при завершении обгона или объезда. Водитель «А», выезжающий со двора, нарушает Правила. Разрешается движение автомобиля, совершающего разворот по траектории «Б». («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Вы  въезжаете на пересечение равнозначных дорог на котором организовано круговое движение. На перекрестке равнозначных дорог водитель безрельсового транспортного средства обязан уступить дорогу транспортным средствам, приближающимся справа. (Пункт 3.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c7">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Преимущество имеют транспортные средства, находящиеся на главной дороге. После их проезда проезжают транспортные средства, находящиеся на второстепенной дороге, которые между собой руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. Помеха справа у мотоциклиста, он уступает Вам. Транспортные средства проедут перекрёсток в следующем порядке: автобус, легковой автомобиль, Вы, мотоциклист. («Дорожные знаки», пункты 13.9, 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         При одновременном перестроении водители руководствуются «правилом правой руки». Помеха справа у водителя легкового автомобиля. Он уступает дорогу. (Пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Разворот на мостах запрещён. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Предел минимальной скорости согласно табличке распространяется только на левую полосу. По правой полосе осуществляется обычный скоростной режим для населённых пунктов – не более 60 км/ч. («Дорожные знаки», пункт 10.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c11">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Предупреждающий знак 1.6 «Пересечение равнозначных дорог» устанавливается вне населённого пункта за 150-300 м до перекрёстка. На таких перекрёстках обгон запрещён. Обгон в показанной ситуации совершить можете, но закончить его необходимо до перекрёстка. («Дорожные знаки», пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Действие происходит в населённом пункте на дороге, имеющей по одной полосе для движения в каждом направлении, без трамвайных путей посередине. На таких дорогах разрешается остановка и стоянка с левой стороны дороги по ходу движения. («Дорожные знаки», пункт 12.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Руки регулировщика опущены. Со стороны правого и левого бока разрешено движение безрельсовым транспортным средствам прямо и направо, пешеходам разрешено переходить проезжую часть. (Пункт 6.10 ПДД). При повороте направо вы обязаны уступить дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую поворачиваете. (Пункт 13.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Вы обязаны обеспечить беспрепятственный проезд перекрёстка ТС с включенными специальными сигналами независимо от направления его движения. Сделать это необходимо при движении в любом направлении. (Пункты 3.1, 3.2, 3.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       При жёлтом мигающем сигнале светофора перекрёсток является нерегулируемым, неравнозначным. Главная дорога меняет направление. Преимущество имеют транспортные средства, находящиеся на главной дороге, которые между собой руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. У Вас помеха справа, уступаете дорогу только легковому автомобилю. («Дорожные знаки», пункты 13.3, 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Учебная езда на дорогах, обозначенных знаком «Автомагистраль» и предназначенных для движения с высокими скоростями, запрещена без каких-либо исключений. (Пункт 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         В тёмное время суток на неосвещённых участках дорог должен быть включён дальний или ближний свет фар. Противотуманные фары можно включать только дополнительно к основному освещению. Правильный ответ - второй. (Пункт 19.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            Запрещается эксплуатация транспортного средства, если стояночная тормозная система не обеспечивает неподвижное состояние транспортных средств с полной нагрузкой на уклоне до 16 процентов включительно. («Перечень неисправностей» пункт 1.5) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c19">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

           На левом рисунке при выезде с прилегающей территории Вы просматриваете пересечение проезжих частей в обычном порядке. На правом же рисунке Вы через пересечение проезжих частей должны двигаться задним ходом, что требует большего времени, ограничивает обзорность.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c12_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        По наличию дыхания и признакам кровообращения, понимаем, что пострадавший жив. Но он может погибнуть от удушения в результате западания языка. Ему следует придать устойчивое боковое положение так, чтобы согнутые колени опирались о землю, а верхняя рука находилась под щекой.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c1">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Водитель должен занимать сторону дороги, предназначенную для движения в данном направлении. Так как у нас правостороннее движение, он должен занять правую сторону дороги. Движение посередине дороги является нарушением. (Пункты 1.4, 9.1 ПДД)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Действие знака 4.1.1 «Движение прямо», установленного перед пересечением проезжих частей, распространяется на первое пересечение за знаком. В данном случае действует на весь перекрёсток. Поэтому, если Вы решили развернуться, Вам ничего не остаётся, как проехать перекрёсток и развернуться на последующем за ним участке дороги, т.е. за перекрестком. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Зона действия знака 3.27 «Остановка запрещена» в данной ситуации от места установки до ближайшего перекрёстка. Здесь же разрыв разделительной полосы для разворота. Стоянка в указанном месте запрещена. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Табличка 8.4.3 «Вид транспортного средства» распространяет действие знака на легковые автомобили, а также грузовые с разрешенной максимальной массой до 3,5 т. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c5">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Разметка 1.14.1 («зебра»), с использованием желтого фона в целях усиления ее восприятия водителями и, соответственно, повышения безопасности движения пешеходов применяется часто. Она может обозначать любой пешеходный переход – как регулируемый, так и нерегулируемый. В соответствии с пунктом 6.2.17 действующего в настоящее время в Кыргызской Республике ГОСТ Р 52289-2004 «Технические средства организации дорожного движения. Правила применения дорожных знаков, разметки, светофоров, дорожных ограждений и направляющих устройств» разметка 1.14.1 и 1.14.2 применяется для обозначения как регулируемого так и нерегулируемого пешеходного перехода (ГОСТ Р 52289-2004, «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Данный бело-лунный мигающий сигнал светофора равнозначен зелёному сигналу обычного светофора. Он разрешает движение транспортных средств через железнодорожный переезд. Проедете переезд, убедившись в отсутствии приближающегося поезда. (Пункт 6.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Подача сигнала рукой может быть закончена непосредственно перед выполнением маневра. При этом сигнал не должен вводить в заблуждение других участников движения. (Пункт 8.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Въезд на перекрёсток, на котором организовано круговое движение, в виде исключения можно осуществлять с любой полосы данного направления. Выезд же с перекрёстка осуществляется по общим правилам. (Пункт 8.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Впереди поворот. Дома, деревья ограничивают обзор дороги. Разворот возможен лишь при условии, что дорога по ходу движения просматривается на расстоянии не менее 100 м. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Наименование населённого пункта обозначено знаком с синим фоном. Это значит, на данном участке дороги не действуют пункты Правил, устанавливающие порядок движения в населённых пунктах. Можете продолжить движение со скоростью не более 90 км/ч. («Дорожные знаки», пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        Правилами не оговаривается количество обгоняемых транспортных средств. Запрещается обгон на пешеходных переходах. Факторов, запрещающих обгон, нет. Можете обогнать все три ТС. (Пункты 1.2, 11.1, 11.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          На мостах, эстакадах и путепроводах, имеющих менее трёх полос для движения в данном направлении, остановка запрещена. В данной ситуации две полосы движения, следовательно, остановившись, Вы будете нарушителем Правил. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Перекресток регулируемый. Светофор с одноцветной сигнализацией, предназначенный для маршрутных ТС, разрешает движение прямо. Трамвай, поворачивающий направо, дожидается смены сигнала. Зеленый сигнал светофора разрешает Вам движение – проезжайте перекресток прямо первым. (Пункты 6.2, 6.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         При повороте направо или налево при проезде перекрёстков, как регулируемых, так и нерегулируемых, водитель обязан уступить дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую он поворачивает. Оба водителя уступают дорогу пешеходам. (Пункт 13.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Перекрёсток неравнозначный. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество. Но так как Ваша траектория движения не пересекается с грузовиком, можете совершить движение через перекрёсток одновременно, при этом Вы должны учитывать преимущество грузовика, т.е. не создавать ему помех. («Дорожные знаки», пункты 1.2 термин «Уступить дорогу», 13.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Согласно знаку 5.14 «Полоса для маршрутных транспортных средств» и разметки 1.23.1 (в виде буквы «А») правая полоса принадлежит маршрутным транспортным средствам. Движение и остановка других транспортных средств на этой полосе запрещается. Исключением является только остановка для посадки и высадки пассажиров, а также заезд на эту полосу при въезде на дорогу и при поворотах для предварительного перестроения, если эта полоса отделена от остальной проезжей части прерывистой линией разметки. Движение в прямом направлении запрещено. (Пункт 18.2 ПДД, «Горизонтальная разметка» 1.23.1) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Задние противотуманные фонари могут применяться только в условиях недостаточной видимости. (Пункт 19.7 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

            При неисправности рулевого управления вам запрещено дальнейшее движение даже до места ремонта или стоянки (Пункт 2.3.2) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Если это действительно небольшой участок дороги, то необходимо действовать, как указано в третьем ответе, чтобы избежать возникновения заноса.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c13_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Кровоостанавливающий жгут накладывается: в теплое время года (+4°С и выше ) - на время не более чем на один час, и на время не более получаса в холодное время года (ниже +4°С).</item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         "Ограниченная обзорность" - видимость дороги в направлении движения, ограниченная геометрическими параметрами дороги, придорожными инженерными сооружениями, насаждениями и прочими объектами, а также транспортными средствами. (пункт 1.2 термин «Ограниченная обзорность»)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Знак 1.25 «Дорожные работы» в сочетании с табличкой 8.12 «Опасная обочина» предупреждает водителей, что съезд на обочину опасен в связи с проведением на ней дорожных (ремонтных) работ. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           При отсутствии шлагбаума водитель должен остановиться не ближе 10 м до ближайшего рельса. (Пункт 15.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          При наличии знаков, организующих направление движения по полосам или по полосе, как в данной ситуации, знаки, разрешающие поворот налево из крайней левой полосы, разрешают и разворот с этой полосы. Поэтому Вы можете продолжить движение прямо, налево или развернуться, для продолжения движения в обратном направлении. («Дорожные знаки» 5.15.2)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Разделительная полоса не предназначена для движения и остановки транспортных средств. (Место «А»). В месте «Б» – Вам можно останавливаться. Линия разметки 1.2 в данном случае обозначает край проезжей части, граничащий с обочиной. В такой ситуации ее допускается пересекать для остановки ТС на обочине и при выезде с нее в местах, где разрешена остановка или стоянка. (Пункт 1.2 термин «Разделительная полоса», «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Регулировщик решил Вас остановить. В этом случае его действия должны быть чёткими и конкретными. Первоначально он должен дать именно Вам указание об остановке, т.е. жест его руки должен быть направлен на Ваше транспортное средство. После этого регулировщик указывает место остановки. Ваша задача остановиться в указанном месте, даже если это противоречит правилам остановки. Как в данной ситуации, остановившись у тротуара. Правильный ответ – первый. (Пункт 6.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Сигналу левого поворота (разворота) соответствует вытянутая в сторону левая рука. Может использоваться для такого сигнала и правая вытянутая рука, но согнутая в локте под прямым углом вверх. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Согласно знаку 5.7.2 «Выезд на дорогу с односторонним движением» на данном перекрёстке можно продолжить движение прямо, налево и совершить разворот. На дороге с односторонним движением можете двигаться по любой полосе. Поэтому Вам разрешается движение по любой из указанных траекторий. («Дорожные знаки», пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c9">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Табличка под знаком 8.2.1 «Зона действия» указывает протяжённость опасных поворотов, о которых предупреждает знак 1.12.2 «Опасные повороты», и который устанавливается вне населённых пунктов за 150 – 300 м до опасного участка. При развороте Вы не должны оказаться в месте с видимостью дороги хотя бы в одном направлении менее 100 м. У Вас ещё есть небольшое расстояние, на котором можете совершить разворот. («Дорожные знаки», пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Допускается движение автомобилей по тротуарам или пешеходным дорожкам только если Вы обслуживаете торговые или другие предприятия, расположенные непосредственно у этих тротуаров или дорожек, при отсутствии других возможностей подъезда. (Пункт 9.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        В обычных условиях уступает тот из водителей, на чьей стороне помеха. На уклонах, обозначенных соответствующими знаками, иной порядок. При наличии препятствия уступить дорогу должен водитель транспортного средства, движущегося на спуск. Согласно знаку 1.13 «Крутой спуск» Вы руководствуетесь этим правилом и уступаете дорогу, встречному автомобилю движущемуся на подъем. («Дорожные знаки», пункт 11.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         На мостах, путепроводах и эстакадах остановка запрещается, если количество полос движения в данном направлении менее трёх. В данной ситуации – три полосы. Можете остановиться. (Пункт 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Правила предусматривают такую ситуацию. При включении разрешающего сигнала светофора водитель обязан уступить дорогу транспортным средствам, завершающим движение через перекрёсток. У Вас именно такая ситуация – уступаете дорогу всем автомобилям, находящимся в границах перекрестка, в данном случае – обоим автомобилям. (Пункт 13.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Перекрёсток равнозначный. В равнозначных условиях трамваи имеют преимущество. В данной ситуации траектории движения трамваев не пересекаются, проезжают перекрёсток одновременно. Вы – после них. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       При буксировке на гибкой сцепке должно быть обеспечено расстояние между буксирующим и буксируемым транспортными средствами в пределах 4 – 6 м. (Пункт 20.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Совершать разворот в технологических разрывах разделительной полосы с пересечением сплошной линии разметки 1.2, разрешено только водителям дорожно-эксплуатационных машин с включенным проблесковым маячком оранжевого или желтого цвета при выполнении работ по ремонту или содержанию дорог. Другим ТС этот маневр на автомагистрали запрещен. (Пункты 3.5, 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c17">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Регулирование дорожного движения базируется на «принципе приоритетности регулирования дорожного движения». При наличии нескольких средств регулирования действует только одно. По убывающей движение регулируется: регулировщиком, сигналами светофора, знаками приоритета, разметкой, дорожным покрытием, «правилом правой руки». Исходя из этого принципа, при наличии регулировщика руководствуйтесь его сигналами и указаниями. (Пункты ПДД 6.15, 8.9, 13.3, 1.2 термин «Главная дорога») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

            Не запрещается эксплуатация автомобиля с шинами с восстановленным рисунком протектора. С дефектами шин, перечисленными в ответах 1, 2 эксплуатация запрещена. («Перечень неисправностей» пункт 5.2) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c19">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Движение без необходимости на пониженных передачах увеличивает расход топлива.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c14_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        Расстояние видимости водителем при движении ТС всегда должно превышать остановочный путь. Конструктивно данное условие обеспечивается в темное время суток при движении ТС со скоростью 60 км/ч. Поэтому, движение вне населенного пункта на легковом автомобиле в темное время суток с включенным ближним светом фар по неосвещенному участку дороги со скоростью 90 км/ч не является безопасным, поскольку остановочный путь будет превышать расстояние видимости. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c1">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

         Не является препятствием затор или транспортное средство, остановившееся на полосе движения в соответствии с требованиями Правил. Правильный ответ - четвертый. (Пункт 1.2 ПДД термин «Препятствие для движения») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Разделительная полоса делит дорогу на проезжие части. Действие знака 4.1.1 «Движение прямо», установленного перед перекрёстком, распространяется только на первое пересечение проезжих частей за знаком. Движение по траектории «В» запрещено. Вы можете двигаться по траектории «А» или «Б». («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Знак 3.24 «Ограничение максимальной скорости» запрещает движение со скоростью (км/ч), превышающей указанную на знаке.(«Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Таблички 8.2.1, 8.2.2 «Зона действия», обозначенные «Б» и «В», указывают зону действия запрещающих знаков. Табличка «А» 8.1.1 «Расстояние до объекта» указывает точное расстояние от знака до начала опасного участка, места введения какого-либо ограничения или определённого объекта, находящегося впереди по ходу движения. Правильный ответ – третий. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c5">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

      Прерывистую линию 1.9 горизонтальной разметки, разделяющую транспортные потоки противоположных направлений, при выключенных реверсивных светофорах пересекать запрещается. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Перекрёсток регулируемый. Согласно «принципу приоритетности регулирования дорожного движения» сигналы светофора «не работают». Руководствуемся только сигналами регулировщика, поднятая вверх рука которого запрещает движение всех транспортных средств и пешеходов. При этом водители при наличии стоп-линии должны остановиться перед ней. Исключением являются транспортные средства, которые при поднятии регулировщиком руки вверх не могут остановиться, не прибегая к экстренному торможению. Правильный ответ – первый. (Пункты 6.10, 6.13, 6.14 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          При вынужденной остановке в местах, где она запрещена, водитель должен включить аварийную сигнализацию и выставить знак аварийной остановки. Знак аварийной остановки устанавливается вне зависимости от наличия и исправности аварийной сигнализации, на той полосе движения, на которой находится ТС. (Пункты 7.1, 7.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        При повороте налево, проезжая перекрёсток, водитель сам определяет траекторию движения, при этом должно быть выполнено условие: автомобиль при пересечении границы проезжих частей должен находиться на своей стороне дороги. По любой из указанных траекторий можете продолжать движение. (Пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c9">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         На стоянках, на территориях складов, баз, в поле и т.п. водители при разъезде руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого по траектории движения помеха справа, тот и уступает дорогу. Вы уступаете другому автомобилю. (Пункт 8.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Правилами разрешается применение резкого (экстренного) торможения только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия. В остальных случаях используется служебное торможение. (Пункт 10.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Обгон запрещен на регулируемых перекрестках с выездом на полосу встречного движения. По условию дорога двухполосная, следовательно выполнить обгон на таком перекрестке не выезжая на сторону, предназначенную для встречного движения невозможно. На нерегулируемых перекрестках обгон запрещён на пересечениях равнозначных дорог. Допускается производить обгон на неравнозначных перекрёстках при движении по главной дороге. Правильный ответ - третий. (Пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Действие происходит вне населённого пункта. Остановка в таком случае с левой стороны дороги по ходу движения запрещается. Водитель легкового автомобиля явно нарушает правила. Нарушителем является и мотоциклист, так как при наличии обочины для остановки он должен был съехать на неё. (Пункт 12.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Переднеприводный автомобиль отличается не только компоновкой, но и поведением на дороге. При движении по прямой он не испытывает ни малейших тенденций к заносу. Занос происходит на поворотах, за счет центробежных сил. Если водитель заднеприводного автомобиля в этой ситуации снижает скорость и поворачивает руль в сторону заноса, то водителю переднеприводного автомобиля делать этого ни в коем случае нельзя. В случае сброса газа происходит торможение двигателем, далее за счёт сил инерции «клевок» вперёд, который разгружает задние колеса, а им, наоборот, чтобы восстановить сцепление с дорогой, как раз нужна дополнительная нагрузка, которая возникает при увеличении скорости. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Наиболее рациональным является положение рук на руле при сравнении с циферблатом часов «без десяти два». Правильный ответ – на правом рисунке. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c15">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       «Дорога» – обустроенная или приспособленная и используемая для движения транспортных средств полоса земли либо поверхность искусственного сооружения. Дорога включает в себя одну или несколько проезжих частей, а также трамвайные пути, тротуары, обочины и разделительные полосы при их наличии. (Пункт 1.2 термин «Дорога») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        При повороте направо транспортное средство должно двигаться по возможности ближе к правому краю. Вы так и поступаете. Поворачиваете на крайнюю полосу, но продолжать движение по ней нельзя, так как согласно знаку 5.14 «Полоса для маршрутных транспортных средств» и разметки 1.23.1 (в виде буквы «А») она предназначена для движения маршрутных транспортных средств. Поэтому перестраиваетесь по траектории «Б» на соседнюю полосу. (Пункты 8.6, 18.2 ПДД, «Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c17">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

        Для предупреждения и привлечения внимания водителя обгоняемого автомобиля при движении вне населенного пункта Вы можете воспользоваться звуковым сигналом, либо в светлое время суток - периодическим кратковременным включением и выключением света фар, включая и совместную подачу этих сигналов. Правильный ответ - четвертый. (Пункт 19.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Пункты 7.12 и 7.13 «Перечень неисправностей» запрещают эксплуатацию мотоцикла при отсутствии всего перечисленного оборудования. Правильный ответ - третий. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Такую зависимость эффективности торможения водитель может использовать на крутых спусках, на автомобиле, имеющем механическую коробку перемены передач или перейти в ручной режим для выбора передачи на автоматизированных КПП. Правильный ответ – второй.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c15_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Правильный ответ тот, в котором указан перелом позвоночника. Вынужденную позу «лягушки» у пострадавшего не следует менять. Ноги не вытягивать, шины не накладывать. Правильный ответ – второй. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Пункт 1.2 ПДД термин «Маршрутное транспортное средство». Правильный ответ - второй. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Табличка 8.5.1 «Субботние, воскресные и праздничные дни», установленная под знаком 3.28 «Стоянка запрещена» с табличкой 8.4.1 «Вид транспортного средства», которая указывает, что действие знака распространяется на грузовые автомобили, в т.ч. и с прицепом, разрешенная максимальная масса которого более 3,5 т. Правильный ответ - первый. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Над левой полосой висит знак 4.6 «Ограничение минимальной скорости» с табличкой 8.14 «Полоса движения», указывающей полосу движения, на которую распространяется действие знака. Скорость движения на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой более 3,5 т по левой полосе не должна быть менее 50 км/ч и не должна превышать допустимой для дорог вне населённых пунктов, т.е. не более 70 км/ч. («Дорожные знаки», пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          При движении в темное время суток на неосвещенных участках дорог вы должны использовать, в зависимости от дорожных условий, скорости движения и наличия впереди встречных и попутных ТС, ближний или дальний свет фар (пункт 19.1 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Пункт 2.1.1 ПДД обязывает водителя выполнить перечисленные действия только по требованию сотрудника уполномоченного органа в сфере внутренних дел по обеспечению безопасности дорожного движения. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Табличка 8.6.3 «Способ постановки транспортного средства на стоянку» указывает, как должны располагаться легковые автомобили и мотоциклы на краю тротуара в месте, обозначенном знаком 6.4 «Место стоянки». («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c7">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          При данной позиции регулировщика Вам движение со стороны спины запрещено. (Пункт 6.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        «А» – знак аварийной остановки. (Пункт 7.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         При отсутствии знаков, горизонтальной разметки водитель определяет количество полос сам, мысленно учитывая факторы, перечисленные в ответе 3, касающиеся транспортного средства, которым он управляет. (Пункт 9.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c10">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Нет, не должны. Помеха на стороне водителя грузовика. Он уступает дорогу, вы проезжаете первым. (Пункт 11.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c11">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

       При одновременном праве на движение трамваи имеют преимущество перед безрельсовыми транспортными средствами. (Пункт 13.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Перекрёсток равнозначный. Мигающий маячок оранжевого или жёлтого цвета на грузовике преимуществ его водителю не предоставляет. Водители руководствуются «правилом правой руки». У Вас помеха справа – мотоциклист. Вы уступаете дорогу только мотоциклисту, который начнёт первым движение, выкатится на перекрёсток. После этого Вы проедете через перекрёсток, за Вами грузовик, мотоциклист последним закончит движение. (Пункты 3.5, 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Перед Вами знак 2.4 «Уступите дорогу». Уступаете дорогу транспортным средствам, движущимся по пересекаемой дороге, в данной ситуации обоим транспортным средствам. (Пункт 13.9 ПДД, «Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Водитель грузовика остановился, чтобы уступить дорогу. Выехав на железнодорожный переезд, Вы будете вынуждены на нём остановиться, дожидаясь освобождения места за переездом. Выезд на железнодорожный переезд в такой ситуации запрещён. (Пункт 15.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      В кузове буксируемого грузового автомобиля перевозка людей запрещена при любом способе буксировки, то есть как при буксировке на гибкой или жесткой сцепке,так и методом частичной погрузки. А в кузове буксирующего грузового автомобиля перевозка людей допускается только при буксировке на гибкой или жесткой сцепке (пункт 20.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c16">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Водитель определяет скорость передвижения по скорости перемещения предметов, попадающих в поле его зрения. При длительном монотонном движении скорость кажется меньше чем в действительности. Для контроля скорости движения в таких ситуациях чаще чем обычно пользуйтесь показаниями спидометра. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Действие сильного бокового ветра наиболее опасно при выезде с закрытого участка на открытый, так как возникающий в этом месте порыв ветра может повлиять на курсовую устойчивость автомобиля. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           При ожогах - пузыри не вскрывать. Иначе образуется рана, которая инфицируется, остатки одежды с обожженной поверхности не удалять. В первую очередь необходимо охладить обожженную рану водой в течение не менее 20 минут. Место ожога накрыть стерильной салфеткой (не бинтовать), по возможности приложить холод и поить пострадавшего водой. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Согласно пункту 2.1.2 ПДД,  водители и пассажиры должны быть пристегнуты ремнями безопасности если ТС оборудовано ремнями безопасности.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c16_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Знак 1.31 «Тоннель» предупреждает о приближении к тоннелю, в котором отсутствует искусственное освещение, или к тоннелю, видимость въездного портала которого ограничена. В тоннелях на движущемся транспортном средстве должны быть включены фары дальнего или ближнего света фар, независимо от наличия освещённости тоннеля. («Дорожные знаки», пункт 19.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Зона действия знака 3.27 «Остановка запрещена» в данном случае распространяется до ближайшего перекрестка. Следовательно, вы можете поставить автомобиль на стоянку на обочине за перекрестком. Правильный ответ - Только Б (пункт 12.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Повернуть налево вам разрешают два знака: Б (6.8.3 «Тупик»), информирующий, что данная дорога не имеет сквозного проезда и В (5.13.2 «Выезд на дорогу с полосой для маршрутных транспортных средств»), показывающий, что по левой полосе, навстречу основному потоку ТС осуществляется встречное движение автобусов и (или) троллейбусов. Знак А (5.7.1 «Выезд на дорогу с односторонним движением») разрешает движение на перекрестке только направо или прямо, хотя допускает и разворот в обратном направлении, но не поворот налево навстречу движению. Правильный ответ - Б и В.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

           Разметка 1.6 (линия приближения – прерывистая линия, у которой длина штрихов в три раза превышает промежутки между ними) предупреждает о приближении к сплошной линии 1.1 (может быть и 1.11), которая разделяет транспортные потоки, в данном случае, попутных направлений. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Правая рука регулировщика вытянута вперёд. При таком жесте регулировщика со стороны левого бока безрельсовым транспортным средствам разрешено движение во всех направлениях – прямо, направо, налево и разворот. (Пункт 6.10 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c5">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Аварийная сигнализация должна быть включена при посадке детей в транспортное средство, имеющее опознавательные знаки “Перевозка детей”, и высадке из него. (Пункт 7.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      При перестроении водитель должен уступить дорогу транспортным средствам, движущимся попутно без изменения направления движения. (Пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          В случаях определения порядка проезда транспортных средств, не оговоренных Правилами, водители руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. У водителя автобуса помеха справа, уступает дорогу. (Пункт 8.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Максимальная скорость грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой более 3,5 т на дорогах, обозначенных знаком 5.1 «Автомагистраль», не должна превышать 90 км/ч. (Пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Обгон запрещён на равнозначных перекрёстках. Поэтому водитель легкового автомобиля может совершить обгон только по траектории «А». (Пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Остановка в непосредственной близости от трамвайных путей для всех ТС разрешена только при условии, что этим не будет создано помех для движения трамваев. (Пункт 12.4) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Водитель совершил вынужденную остановку на автомагистрали. Для проведения ремонтных работ он вывел транспортное средство на специально предназначенную полосу. Согласно пунктам 16.2, 7.1, 7.2 ПДД в изображённой ситуации следует включить аварийную сигнализацию и выставить знак аварийной остановки на расстоянии не менее 30 м, т.к. действие происходит вне населённого пункта. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Буксировка в гололедицу на гибкой сцепке при любых обстоятельствах запрещается. Не запрещается буксировка методом частичной погрузки или на жёсткой сцепке. (Пункт 20.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         На скорости 70 км/час автомобиль за 1 секунду проезжает 20 метров. 70 000/3600*1=20. S = VT (S — расстояние, V — скорость, T — время). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Главное условие при трогании на подъёме – не допустить скатывания назад. Скатывание назад происходит если стояночный тормоз начинают отпускать до начала движения. Если отпускать стояночный тормоз после начала движения, может произойти остановка двигателя. Правильный ответ - следует отпускать стояночный тормоз одновременно с началом движения. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

     Признаки попадания инородного тела: шумное и затрудненное дыхание, невозможность говорить. Для извлечения инородного тела, попавшего в дыхательные пути пострадавшего, необходимо запомнить, что в первую очередь надо встать сбоку от пострадавшего, придерживая его одной рукой под грудь, второй рукой наклонить корпус вперед вниз головой. И только теперь ударить несколько раз ладонью по спине пострадавшего, в область между лопаток. Далее действовать, как изложено в правильном ответе. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Этот перекрёсток имеет два пересечения проезжих частей, которые образует разделительная полоса. (Пункт 1.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Движение задним ходом на перекрёстках запрещено. (Пункт 8.12 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Въезжая на трехполосную дорогу, Вы должны помнить, что в соответствии с пунктом 9.3 Правил, средняя полоса такой дороги перед перекрестком предназначена для автомобилей, поворачивающих налево. Поэтому в данной ситуации не нарушает Правила только водитель грузового автомобиля, завершающий поворот налево без выезда на полосу встречного движения. (Пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Знак 1.1 «Железнодорожный переезд со шлагбаумом» и знак 1.4.1 «Приближение к железнодорожному переезду» расположены на одной стойке, так как вне населённого пункта они располагаются на расстоянии 150 – 300 м до опасного участка. Вне населённого пункта знак 1.1 обязательно повторяется. Данные знаки предупреждают о приближении к железнодорожному переезду со шлагбаумами. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c17_c20">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Предписывающие знаки, к которым относится знак А – 4.1.3 «Движение налево», разрешающие поворот налево, разрешают и разворот. Знак Б – 3.18.2 «Поворот налево запрещён» не запрещает производить разворот. Знак В – 5.7.2 «Выезд на дорогу с односторонним движением» запрещает поворот направо, но не запрещает производить разворот.  Поэтому все три данных знака разрешают производить маневр – разворот. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c1">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Для получения преимущества транспортное средство оперативных и специальных служб должно обязательно применить сочетание проблескового маячка синего цвета или синего и красного и специального звукового сигнала. Правильный ответ – третий. (Пункты 3.1, 3.2 ПДД) </item>

</string-array>

    <string-array name="c18_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Каждый водитель в своих действиях руководствуется только теми знаками, которые располагаются на его дороге. В изображённой ситуации водитель легкового автомобиля знает о Вашем преимуществе. Об этом Вы судите по его действиям. Вы убеждены, что он уступает дорогу. Включение сигнала поворота до перекрёстка будет им однозначно воспринято: что Вы намерены совершить поворот направо. Включение сразу же после въезда на перекрёсток также может быть воспринято неправильно. Например, что Вы несколько задержались с принятием решения о направлении дальнейшего движения, но всё же будете совершать поворот направо. Поэтому включение указателя поворота произведите на перекрёстке, но только не в начальной фазе въезда на перекрёсток. Тогда будет выполнено обязательное условие – сигнал не введёт в заблуждение других участников движения. Правильный ответ – второй. (Пункт 8.2 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c3">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

          Съезжая с дороги на прилегающую территорию, уступаете дорогу велосипедисту и пешеходам, путь движения которых пересекаете. (Пункт 8.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c4">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         «Перелом» дороги ограничивает видимость. Разворот запрещается в местах с видимостью дороги хотя бы в одном направлении менее 100 м. Правильный ответ - третий. (Пункт 8.11 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      При буксировке скорость не должна превышать 50 км/ч, которая и является максимальной. (Пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Табличка 8.1.1 «Расстояние до объекта» под знаком 2.4 «Уступите дорогу» указывает расстояние от знака до пересечения неравнозначных дорог, на которых обгон разрешается по направлению главной дороги. Вы находитесь на второстепенной дороге, поэтому начатый обгон должен быть завершён до перекрёстка. («Дорожные знаки», пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c7">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Перекрёсток регулируемый. Знаки приоритета «не работают». Транспортное средство оперативных и специальных служб со специальными сигналами отступает от требований сигналов светофора. Другие водители обязаны обеспечить его беспрепятственный проезд. При повороте налево Вы обязаны уступить легковому автомобилю, движущемуся прямо со встречного направления. (Пункты 3.1, 3.2, 13.3, 13.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Перекрёсток равнозначный. Вы и трамвай находитесь в равнозначных условиях. В таком случае трамвай всегда имеет преимущество перед безрельсовыми транспортными средствами. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Перекрёсток неравнозначный. Знак 2.4 обязывает Вас уступить дорогу транспортным средствам, движущимся по пересекаемой дороге. Только после того как убедитесь, что грузовой автомобиль действительно поворачивает налево и Ваше движение не может создать ему помеху, выезжаете на перекрёсток, чтобы совершить поворот направо. (Пункт 13.9 ПДД, «Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c10">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       При наличии посадочной площадки уступить дорогу пешеходам, идущим к трамваю или от него. Правильный ответ - первый. (Пункт 14.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       В соответствии с пунктом 22.6 Правил - при перевозке групп детей в автобусе или на грузовом автомобиле с кузовом-фургоном с ними должен находиться взрослый сопровождающий, а в кузове грузового автомобиля с бортовой платформой - не менее двух. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Если при движении в плотном потоке Вы заметили транспортное средство, движущееся сзади на слишком малой дистанции, то целесообразно ослабить нажатие на педаль газа, увеличив тем самым дистанцию до движущегося впереди автомобиля. Таким образом Вы создадите себе резерв времени для применения менее интенсивного торможения при возникновении опасности. Резкое торможение может привести к наезду сзади, а увеличение скорости приведет к уменьшению дистанции спереди.</item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Метель, туман создают очень опасные условия для езды. Двигаясь в таких условиях используйте ближний свет фар. Если есть противотуманные фары, используйте совместно. Дальний свет в метель не применяется по причине того, что он высветляет снег, который образует «слепящую световую стену», которая уменьшает видимость дороги. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Только при необходимости реанимации, т.е. при отсутствии трех признаков жизни у пострадавшего, а это - потере потерпевшим сознания и отсутствии у него пульса на сонной артерии и признаков дыхания, пострадавшего необходимо извлечь из салона автомобиля. Правильный ответ - второй. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Только грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 т. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Знак 4.3 «Круговое движение» предписывает на этом перекрестке двигаться вокруг центрального островка против часовой стрелки, в том числе и в случае, если вы хотите развернуться для движения в обратном направлении. Следовательно, разворот в этом месте запрещен. ("Дорожные знаки") </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        В указанном месте стоянка запрещена знаком 3.28 «Стоянка запрещена», действие которого распространяется до ближайшего перекрёстка. Путепровод не может прекращать действие данного знака. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

           Зелёная стрелка реверсивного светофора разрешает движение по реверсивной полосе. Вы можете пересечь двойную прерывистую линию разметки 1.9, для движения по ней, т.е. в попутном направлении. (Пункт 6.7 ПДД, «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         В данном случае ничего не поделаешь. И знак 5.15.1 «Направления движения по полосам», и светофор с дополнительной секцией обязывают Вас с крайней правой полосы совершить поворот направо. («Дорожные знаки», пункт 6.3 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c18_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Если при развороте вне перекрёстка ширина проезжей части недостаточна для выполнения маневра из крайнего положения (согласно пункту 8.5), его допускается производить от правого края проезжей части (но не от середины проезжей части данного направления). Разворот по такой траектории совершается на узкой дороге. Во время его выполнения необходимо проявлять большую осторожность и выполнение его не производить на высокой скорости, так как едущий позади водитель может при включении в первоначальный момент правого указателя поворота подумать, что Вы совершаете остановку. После включения левого указателя ещё раз убедитесь в отсутствии помехи, так как во время разворота должны уступить дорогу как попутным, так и встречным транспортным средствам. (Пункты 8.1, 8.5, 8.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         При одновременном перестроении водители руководствуются «правилом правой руки». Помеха справа у водителя грузовика. Он уступает дорогу. (Пункт 8.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       В плотном потоке ТС движение со скоростью, большей или меньшей скорости потока, опасно и может способствовать возникновению аварийной ситуации. Скорость потока, как правило, не совпадает с предельно допустимой для вас скоростью, и поэтому при движении в потоке именно интенсивность движения имеет решающее значение при выборе скорости. (Пункт 10.1 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c3">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Нет, не запрещен. Правильный ответ - третий. (Пункт 11.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Однозначно нет. Так как в тоннелях, под эстакадами, мостами, путепроводами остановка запрещена. (Пункт 12.4 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Со стороны вытянутой правой руки регулировщика безрельсовым транспортным средствам движение разрешается только направо. При этом разворачивающийся автомобиль, руководствуясь «правилом правой руки», уступает Вам дорогу. (Пункт 6.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Перекрёсток равнозначный. Водители руководствуются «правилом правой руки». У Вас помехи справа нет. Проезжаете перекрёсток первым. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c7">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 т на дорогах вне населенных пунктов не относящихся к автомагистралям разрешается со скоростью не более 70 км/ч. Обгоняемый автомобиль по условию уже движется с данной скоростью, что предполагает превышение Вами при обгоне его скорости. Правильный ответ - второй. (Пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c8">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

       Для легковых автомобилей остаточная высота рисунка протектора шин (при отсутствии индикаторов износа) должна быть не менее 1,6 мм. («Перечень неисправностей» п. 5.1) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Центробежная сила зависит от массы автомобиля, радиуса поворота и пропорциональна квадрату скорости. Повлиять на массу движущегося автомобиля водитель не может. Несколько увеличить радиус поворота может, а вот скорость, которая является самой результативной величиной, для этой силы полностью зависит от водителя. Поэтому до вхождения в поворот и рекомендуется снижение скорости.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       В такой ситуации - верхнюю конечность, согнутую в локте, подвешивают на косынке и прибинтовывают к туловищу. Нижние конечности прибинтовывают друг к другу, обязательно проложив между ними мягкую ткань. Особенность действий - обязательно проложить между конечностями мягкую ткань. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      При отсутствии знаков, обозначающих главную дорогу, дорога с твердым покрытием по отношению к грунтовой является главной. (Пункт 1.2 термин «Главная дорога») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Данный знак (2.6 «Преимущество встречного движения») запрещает выезд на узкий участок дороги только в том случае, если это затруднит встречное движение. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Из четырех предложенных направлений Вы можете двигаться только в двух - А и В. Поворот направо на перекрестке (направление Г) запрещен знаком 3.18.1 «Поворот направо запрещен». При движении в направлении Б вы оказались бы левее разделительной полосы, т.е. на проезжей части, предназначенной для встречного движения, и тем самым нарушили бы принцип правостороннего движения (пункт 1.4 ПДД, «Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c14">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

         Таблички 8.4.1 (А) и 8.4.3 (Б) «Вид транспортного средства» распространяют своё действие: «А» – на грузовые автомобили, в том числе с прицепом, с разрешенной максимальной массой более 3,5 т, «Б» – на легковые автомобили, а также грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой до 3,5 т. Табличка 8.6.1 (В) «Способ постановки транспортного средства на стоянку» распространяет действие знака 6.4 «Место стоянки)» на ВСЕ транспортные средства. Поэтому только таблички «А» и «В» касаются грузовых автомобилей, разрешенная максимальная масса которых более 3,5 т. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Из перечисленных ТС по полосе, обозначенной разметкой 1.23.1 (в виде буквы «А»), имеют право двигаться только автобусы и троллейбусы, движущиеся по установленным маршрутам с обозначенными местами остановок, которые относятся к маршрутным ТС (Пункт 1.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Транспортным средствам оперативных и специальных служб, едущим с включенным проблесковым маячком синего цвета и специальным звуковым сигналом, следует уступать дорогу, обеспечив беспрепятственный проезд. Водителю легкового автомобиля следует перестроиться на правую полосу и продолжить движение. (Пункт 3.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Сигналу правого поворота соответствует вытянутая в сторону правая рука либо левая, вытянутая в сторону и согнутая в локте под прямым углом вверх (как в данной ситуации). (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c18">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Водитель легкового автомобиля выезжает на дорогу с прилегающей территории (с АЗС). Он обязан уступить дорогу транспортным средствам, движущимся по пересекаемой дороге, соответственно водитель грузовика имеет «преимущество». (Пункты 1.2, 8.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Действие знака 4.1.1 «Движение прямо», установленного перед пересечением проезжих частей, распространяется на первое пересечение за знаком. На данном перекрёстке два пересечения, образуемых разделительной полосой. Траектория «А» проходит по первому пересечению, что противоречит действиям знака. Можно выполнить разворот по траектории «Б». («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c19_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      При наличии разметки движение осуществляется строго по обозначенным полосам во всех случаях. (Пункт 9.7 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Водителю обгоняемого транспортного средства запрещается препятствовать обгону повышением скорости движения или иными действиями. (Пункт 11.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c2">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        В населенных пунктах на левой стороне дороги с односторонним движением грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой более 3,5 т могут останавливаться только для загрузки или разгрузки (Пункт 12.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          При повороте направо, налево на любом перекрёстке (регулируемом, нерегулируемом) водитель обязан уступить дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую он поворачивает. Правильный ответ – первый. (Пункты 6.2, 13.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Вы и трамвай находитесь на одной дороге в равнозначных условиях. В таком случае трамвай всегда имеет преимущество перед безрельсовыми транспортными средствами. Вы должны уступить дорогу трамваю. (Пункт 13.10 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Перекрёсток нерегулируемый, неравнозначный. Преимущество имеют транспортные средства, находящиеся на главной дороге, которые между собой руководствуются «правилом правой руки». После проезжают перекрёсток транспортные средства, находящиеся на второстепенной дороге. Первым проезжает грузовик, Вы ему уступаете, т.к. поворачиваете налево. Последним проедет легковой автомобиль. (Пункты 13.3, 13.9, 13.12 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c6">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Вы выезжаете из жилой зоны, о чём информирует знак 5.22 «Конец жилой зоны». Уступаете дорогу другим участникам дорожного движения, в данной ситуации - грузовому автомобилю. («Дорожные знаки», пункт 17.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c7">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Опознавательный знак «Автопоезд» должен быть включён на автопоезде на время его остановки или стоянки как в условиях недостаточной видимости, так и в тёмное время суток (Пункт 19.8 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Разрешается только на разные оси. («Перечень неисправностей» п. 5.5) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Экстренное, не служебное, торможение на скользком покрытии следует производить комбинировано, т. е. «торможением двигателем» (без выключения сцепления до значительного падения скорости) и прерывистым нажатием на педаль тормоза, не допуская полной блокировки колес, следствием которой будет «юз» и увеличение тормозного пути. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Согласно ст.1007 «Ответственность за вред, причиненный деятельностью, создающей повышенную опасность для окружающих» Гражданского кодекса КР правильный ответ - третий. («Гражданский кодекс КР») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c11">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      В данном случае знак 4.1.1 «Движение прямо» установлен за пересечением проезжих частей, т.е. в начале участка дороги. Действие знака в такой ситуации распространяется до ближайшего перекрёстка. Поэтому Вы можете продолжать движение во всех указанных направлениях. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Знаки: «Б» – 4.6 «Ограничение минимальной скорости», «В» – 6.2 «Рекомендуемая скорость». («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c13">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          Водителям любых грузовых автомобилей остановка и стоянка с заездом на тротуар, граничащий с проезжей частью, запрещена. Водитель данного грузового автомобиля явно нарушает Правила. Водители легкового автомобиля и мотоцикла согласно знаку 6.4 «Место стоянки» и таблички 8.6.3 «Способ постановки транспортного средства на стоянку» абсолютно верно выполнили требования Правил. (Пункт 12.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Знаки имеют приоритет над разметкой. Поэтому согласно знаку 4.2.2 «Объезд препятствия слева» Вы должны продолжить движение по траектории «А». («Дорожные знаки», «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Сочетание красного и жёлтого сигналов светофора запрещает движение и информирует о предстоящем включении зелёного сигнала. (Пункт 6.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Знак аварийной остановки устанавливается на расстоянии, обеспечивающем заблаговременное предупреждение других водителей об опасности. В населенных пунктах это расстояние должно быть не менее 15 метров от ТС. (Пункт 7.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        На дороге вне перекрестка вы можете произвести разворот от правого края проезжей части и даже с обочины, если ширина проезжей части недостаточна для выполнения маневра из крайнего левого положения. (Пункт 8.8 ПДД ) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

          На всех дорогах населённого пункта, обозначенного знаком 5.23.1 с белым фоном, разрешается движение со скоростью не более 60 км/ч. («Дорожные знаки», пункт 10.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Знак 1.28 «Падение камней» информирует о том, что вы приближаетесь к участку дороги, на котором возможны обвалы, оползни, падение камней. На этом участке дороги встречный разъезд затруднен, и вы имеете право проехать первым. Водитель встречного легкового автомобиля должен уступить вам дорогу, поскольку на его стороне имеется препятствие (Пункт 11.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c20_c20">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

      Знак 3.27 («Остановка запрещена») с табличкой 8.2.3 («Зона действия») запрещает остановку и стоянку перед знаком (место В). В населенных пунктах на левой стороне дорог с односторонним движением (место А) грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой более 3,5 т могут лишь совершить остановку для загрузки или разгрузки груза, т.е. стоянка таких автомобилей здесь запрещена. Следовательно, вы можете поставить автомобиль на стоянку только в месте Б (Пункт 12.1 ПДД, «Дорожные знаки»). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         При повороте направо Вы обязаны уступить дорогу пешеходам. При повороте налево или развороте – трамваю, имеющему преимущество в равнозначных условиях. Никаких помех нет при движении прямо. Правильный ответ - только если Вы продолжите движение прямо. (Пункты 6.2, 13.1, 13.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Перекрёсток равнозначный. Водители руководствуются «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. У Вас помеха справа, грузовик имеет преимущество. Правильный ответ – второй. (Пункт 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Преимущество при проезде пересечения имеет водитель ТС оперативных и специальных служб с включенными  специальными сигналами. Все остальные обязаны обеспечить ему беспрепятственный проезд перекрёстка. После его проезда проезжаете Вы, так как находитесь на главной дороге и имеете преимущество перед грузовиком, находящимся на второстепенной дороге. (Пункты 3.1, 3.3, 13.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         При вынужденной остановке на переезде водитель должен немедленно высадить людей и принять меры для освобождения переезда. (Пункт 15.5 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       При остановке и стоянке в темное время суток на неосвещенных участках дорог, а также в условиях недостаточной видимости на транспортном средстве должны быть включены габаритные огни. (Пункт 19.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c6">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Антиблокировочные системы (АБС) автомобилей представляют собой системы, оснащённые устройствами управления тормозами с обратной связью, которые предотвращают блокировку колёс во время торможения, тем самым сохраняя управляемость и курсовую устойчивость. При ускоренном (не экстренном) нажатии на педаль тормоза на разнородном, даже твёрдом дорожном покрытии она может сработать. В момент ее срабатывания (от 1 до 2 сек.) водитель не может повлиять на процесс торможения. При прохождении поворота на автомобиль действует центробежная сила. Антиблокировочная система в таких ситуациях не может повлиять на возможность возникновения сноса или заноса. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c7">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

          Любой прицеп, включая и прицеп легкового автомобиля, двигается ближе к центру поворота, чем траектория движения автомобиля. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Критерием выбора скорости при движении в условиях плохой видимости является остановочный путь, который всегда должен быть меньше расстояния видимости. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c9">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

      На левом верхнем рисунке главная дорога обозначена знаком 5.1 «Автомагистраль». На правом верхнем рисунке – знаком 2.3.2 «Примыкание второстепенной дороги». Правильный ответ – четвертый. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       В населённом пункте большинство предупреждающих знаков устанавливается на расстоянии 50-100 м до опасного участка. На таком расстоянии устанавливается и знак 1.15 «Скользкая дорога». («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c11">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Знак 3.12 «Ограничение массы, приходящейся на ось транспортного средства» запрещает движение транспортных средств, у которых нагрузка (фактическая) на любую из осей больше указанной на знаке. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Знаки сервиса информируют о расположении соответствующих объектов. Обозначенные знаки: «Б» – 7.10 «Кемпинг»; «А» – 7.9 «Гостиница или мотель»; «В» – 7.11 «Место отдыха». Правильный ответ – первый. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         При выключенных сигналах реверсивного светофора, который расположен над полосой, обозначенной с обеих сторон разметкой 1.9, въезд на эту полосу запрещён. Вам необходимо перестроиться на правую полосу. (Пункт 6.7 ПДД, «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         И горящая стрелка дополнительной секции светофора, и знак 5.15.1 «Направления движения по полосам», и разметка разрешают Вам из крайней левой полосы совершить поворот налево и разворот для движения в обратном направлении. («Дорожные знаки», пункт 6.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c15">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       При отсутствии или неисправности аварийной сигнализации на буксируемом механическом транспортном средстве на его задней части должен быть закреплен знак аварийной остановки. (Пункт 7.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       При съезде с дороги, водитель должен уступить дорогу пешеходам и велосипедистам, путь движения которых он пересекает. (Пункт 8.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Разворот в местах остановок маршрутных транспортных средств запрещен. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Количество полос движения для безрельсовых транспортных средств определяется знаками, разметкой, а если их нет, мысленно самим водителем, с учетом ширины проезжей части, габаритов транспортных средств и необходимых интервалов между ними. (Пункт 9.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c19">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         В данной ситуации Ваше право выбирать: или объехать грузовой автомобиль справа; или дождаться освобождения полосы, на которой Вы находитесь, чтобы без лишних перестроений продолжить дальнейшее движение. Правильный ответ – третий. (Пункты 1.2 термины «Перестроение», «Опережение», «Обгон», 11.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c21_c20">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Преимущество имеют транспортные средства, находящиеся на главной дороге, которые между собой руководствуются «правилом правой руки». После их проезда, проезжают транспортные средства, находящиеся на второстепенной дороге. Вы находитесь на второстепенной дороге. Уступаете обоим транспортным средствам. (Пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c1">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Водитель легкового автомобиля осуществляет обгон - опережение  движущегося транспортного средства по дороге другим транспортным средством, связанное с выездом из занимаемой полосы. (Пункт 1.2 ПДД термины «Обгон», «Опережение») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Предупреждающий знак 1.34.3 «Направление поворота» указывает направления движения на Т-образном перекрёстке. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c3">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

          Табличка 8.4.1 «Вид транспортного средства» распространяет действие знака на грузовые автомобили, в том числе с прицепом, с разрешённой максимальной массой более 3,5 т. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Знак «Б» – 6.3.2 «Зона для разворота» применяется для обозначения места на участке дороги, разрешающего разворот, и его протяжённость. В данном случае протяжённость зоны для разворота – не более 15 м. Комбинация знаков «А» – 6.3.1 «Место для разворота» и табличка 8.1.1 «Расстояние до объекта» указывают, что через 50 м от установки знаков по ходу движения будет находиться место, предназначенное только для выполнения разворота. Протяжённость зоны разворота в данной ситуации не оговаривается. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c5">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Жёлтой зигзагообразной разметкой 1.17 обозначают места остановки маршрутных транспортных средств и стоянки такси. («Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c6">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Сигналом остановки для машиниста поезда служит круговое движение руки (днём с лоскутом яркой материи или каким-либо хорошо видимым предметом, ночью – с факелом или фонарем). (Пункт 15.5 ПДД. Примечание) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c7">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Подача сигнала указателями поворота не дает водителю преимущества и не освобождает его от принятия мер предосторожности. (Пункт 8.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c8">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       При повороте направо транспортное средство должно двигаться по возможности ближе к правому краю проезжей части, т.е. по крайней правой полосе. В данном случае у Вас такой возможности нет по причине остановки на этой полосе легкового автомобиля. Продолжаете движение по указанной траектории. (Пункт 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Вы находитесь на дороге с односторонним движением, по которой встречное движение запрещено. По указанным траекториям продолжать движение нельзя. («Дорожные знаки» 5.6, 1.21) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Независимо от освещённости тоннеля при въезде в него должен быть включен дальний или ближний свет фар. (Пункт 19.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c11">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Перелом дороги ограничивает видимость в конце подъёма. Поэтому Правилами запрещен обгон на таких участках с выездом на полосу встречного движения. (Пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       При проведении сердечно-легочной реанимации пострадавший должен лежать на твердой поверхности. Начинают реанимацию с давления руками на грудину пострадавшего. После 30 надавливаний на грудину проводят искусственное дыхание – 2 вдоха методом «Рот ко рту». При проведении искусственного дыхания рекомендуется использовать устройство «Рот-Устройство-Рот», входящее в состав аптечки. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c13">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

         Для поворота направо Вы должны пересечь трамвайные пути. Оба трамвая так же, как и Вы, имеют право на движение, согласно позиции регулировщика. Вы им уступаете, так как при одновременном праве на движение трамвай имеет преимущество перед безрельсовыми транспортными средствами. (Пункты 6.10, 13.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c14">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Перекрёсток равнозначный. Водители между собой руководствуются «правилом правой руки». Первым начинаете движение Вы, поскольку в первоначальный момент не имеете помехи справа. Выкатившись на перекрёсток, перед самым поворотом налево останавливаетесь, уступая дорогу мотоциклу. После этого по траектории движения легкового автомобиля будет отсутствовать помеха справа – проезжает через перекрёсток первым, мотоциклист – вторым, Вы – последним. Правильный ответ – второй. (Пункты 13.10, 13.12 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Преимущество имеют транспортные средства, находящиеся на главной дороге, которые между собой руководствуются «правилом правой руки». Вы находитесь на второстепенной дороге, уступаете дорогу обоим транспортным средствам. («Дорожные знаки» 2.4, 8.13; пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c16">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Движение тракторов по автомагистрали запрещено. Запрещается и движение грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 т по любой дороге, имеющей три полосы движения в данном направлении по крайней левой полосе.Кроме того на автомагистрали им запрещено движение далее второй полосы. Нарушают правила водители грузового автомобиля и трактора. (Пункты 9.4, 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Постарайтесь выполнить действия в той последовательности, которая оговорена Правилами – включить аварийную сигнализацию и, не меняя полосы движения, снизить скорость и остановиться. (Пункт 19.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c18">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Безопасной дистанцией считается расстояние, которое может проехать автомобиль за время реакции водителя и время срабатывания тормозной системы. Время реакции водителя может колебаться от 0,4 до 2,6 секунд, время срабатывания тормозной системы с гидравлическим приводом может составлять от 0,1 до 0,4 секунд. То есть комфортной дистанцией для автомобиля можно считать расстояние, которое он проедет за время не менее 3 секунд: (2.6 + 0.4 = 3). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Самой результативной величиной, влияющей на центробежную силу, является скорость. Центробежная сила пропорциональна квадрату скорости. В то же время, скорость определяется водителем. Её уменьшение приводит к уменьшению центробежной силы. Вот почему до вхождения в поворот рекомендуется снижение скорости движения. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c22_c20">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Водителю за рулём требуется не только реакция, быстрота которой при употреблении алкоголя уменьшается. Самое главное – это постоянная оценка событий и прогнозирование их развития. Под воздействием алкоголя мозг даёт неправильные оценки, в этом и заключается главная опасность управления транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Водитель обязан проходить освидетельствование на состояние алкогольного опьянения и медицинское освидетельствование на состояние опьянения по требованию должностных лиц, которым предоставлено право государственного надзора. К таким лицам относятся сотрудники органов внутренних дел. (Пункт 2.3.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Порядок проезда транспортных средств на перекрёстках определяется знаками приоритета, обозначенными в данном случае «А» и «Б». Знак «А» – 2.3.3 «Примыкание второстепенной дороги» – информирует, что примыкающая дорога слева – второстепенная. Двигаясь по главной дороге, Вы имеете преимущество. Комбинация знаков «Б» – 2.4 «Уступите дорогу» с табличкой 8.13 «Направление главной дороги» информирует, что движущиеся транспортные средства, находящиеся на главной дороге слева и прямо со встречного направления, имеют преимущество. Вы обязаны уступить им дорогу. Знак «В» – 5.13.1 «Выезд на дорогу с полосой для маршрутных транспортных средств» – входит в группу знаков особых предписаний. Он не может регулировать очерёдность проезда транспортных средств. Правильный ответ – второй. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         От действия знака 3.7 «Движение с прицепом запрещено» отступают те, кто проживает, работает или обслуживает предприятия, находящиеся в зоне действия знака. Правильный ответ - второй. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c4">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Знак 5.7.2 «Выезд на дорогу с односторонним движением» запрещает поворот направо, т.е. встречное движение. Разрешённые направления движения на таком пересечении – прямо, налево (в направлении стрелки на знаке) и разворот. Можете продолжить движение в любом направлении из указанных. («Дорожные знаки»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Горизонтальная разметка 1.23.1 (в виде буквы «А») обозначает специальную полосу для маршрутных транспортных средств, к которым относятся автобусы и троллейбусы, движущиеся по установленным маршрутам с обозначенными остановками.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Для выполнения маневра Вы вынуждены были бы выехать на полосу реверсивного движения. Красный сигнал реверсивного светофора запрещает движение по данной полосе. (Пункт 6.7 ПДД, «Горизонтальная разметка») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c7">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         При въезде на перекрёсток с круговым движением Вы совершаете поворот направо. Об этом Вы должны информировать других участников движения, для чего включаете правые указатели поворота. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c8">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       При выезде на дорогу с прилегающей территории водитель должен уступить дорогу любым транспортным средствам и пешеходам, движущимся по ней. (Пункт 8.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c9">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Совершив разворот на дороге, обозначенной знаком 5.5 «Дорога с односторонним движением», Вы осуществите встречное движение, что на данной дороге недопустимо. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c10">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      В соответствии с п. 9.3 Правил, выехав на среднюю полосу, Вы можете продолжить движение только налево или в обратном направлении. На трехполосных дорогах для движения в прямом направлении должна использоваться правая полоса. (Пункт 9.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c11">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       На пешеходных переходах обгон запрещён при наличии на них пешеходов. (Пункт 11.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c12">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Перекрёсток регулируемый. Знаки приоритета «не работают». Грузовик с проблесковым маячком желтого цвета стоит и дожидается разрешающего ему движение сигнала светофора, так как отступать от требований сигналов светофора жёлтый специальный сигнал не разрешает. Вы при повороте налево обязаны уступить дорогу транспортным средствам, движущимся прямо со встречного направления. Уступаете дорогу автобусу. (Пункты 3.5, 13.3, 13.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Вы обязаны обеспечить беспрепятственный проезд перекрёстка ТС с включенными специальными сигналами независимо от направления его движения. Сделать это необходимо при движении в любом направлении. (Пункты 3.1, 3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

        На автомагистралях запрещается движение транспортных средств, скорость которых по технической характеристике или их состоянию менее 40 км/ч. (Пункт 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Согласно пункту 23.3 ПДД запрещается перевозка груза при условиях, перечисленных во втором ответе. При грузе, выступающем более чем на 1 м за габариты транспортного средства спереди или сзади, перевозка не запрещается. Но в этом случае груз должен быть обозначен опознавательным знаком «Крупногабаритный груз», а в тёмное время суток и в условиях недостаточной видимости осветительными приборами. (Пункт 23.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Шины с различным рисунком протектора ведут себя по разному, вследствие неравномерности сцепления колес с дорогой. Следствием этой разницы может являться занос автомобиля как при движении по криволинейной траектории, так и при торможении. («Перечень неисправностей» п. 5.5) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c17">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Если параметры (масса и скорость) движущихся автомобилей на обоих рисунках одинаковы, то центробежная сила, стремящаяся занести автомобиль, теоретически меньше на правом рисунке, т.к. траектория движения проходит по большему радиусу кривизны. Но у водителя при этом отсутствует запас (выходит из поворота у самого края проезжей части), а все факторы, влияющие на автомобиль, не всегда удаётся учесть. Предпочтительнее траектория, изображённая на левом рисунке, т.к. в этом случае есть запас по ширине проезжей части, при этом следует значительно снизить скорость до вхождения в поворот. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c18">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Поскольку пострадавший, лежащий в бессознательном состоянии на спине, может погибнуть от удушения в результате западания языка, необходимо обеспечить проходимость дыхательных путей. Уложить пострадавшего на спину на твердую поверхность, запрокинуть ему голову, положить одну руку на лоб, приподняв подбородок двумя пальцами другой руки. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Разделительная полоса делит дорогу на проезжие части. Данная дорога имеет две проезжие части, четыре полосы движения. (Пункт 1.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c23_c20">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

       Знаки 3.4 «Движение грузовых автомобилей запрещено» и 8.3.3 «Направление действия» запрещают движение грузовых автомобилей и составов ТС с разрешенной максимальной массой более 10 т по пересекаемой дороге. Вы можете проехать прямо или развернуться. Фактическая масса в данном случае значения не имеет. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c1">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         В этой ситуации Вы имеете преимущество и не должны уступать дорогу автомобилю «Скорой помощи». ТС оперативных и специальных служб имеют преимущество перед другими участниками движения только в том случае, если включены проблесковый маячок синего цвета и специальный звуковой сигнал. (Пункт 3.2 ПДД)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c2">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        По завершении опережения водителю следует перестроиться на ранее занимаемую полосу. В данном случае на правую. Вне населённого пункта водители должны вести транспортные средства по возможности ближе к правому краю проезжей части. У вас такая возможность есть, продолжаете движение только по крайней правой полосе. (Пункт 9.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         По ходу Вашего движения установлен знак 5.15.3 «Начало полосы». По основной полосе знаком 4.6 «Ограничение минимальной скорости» введено ограничение – минимальная скорость должна быть не менее 60 км/ч. Водитель, который не может продолжать движение с указанной скоростью, должен перестроиться на правую полосу. Буксирующим механическим ТС разрешается движение со скоростью не более 50 км/ч. Вам следует продолжать движение только по правой полосе. («Дорожные знаки», пункт 10.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c4">

        <item>Правильный ответ: 4\n\n

        Двойную сплошную горизонтальную разметку 1.3, разделяющую транспортные потоки противоположных направлений, пересекать запрещается во всех случаях. («Горизонтальная разметка»)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c5">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Нанесённые на основной зелёный сигнал светофора чёрные контурные стрелки информируют водителей о наличии дополнительной секции светофора и указывают иные разрешённые направления движения, чем сигнал дополнительной секции. Правильный ответ – второй. (Пункт 6.4 ПДД)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c6">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Вытянутая в сторону левая рука является сигналом левого поворота, который водитель обязан подать перед началом движения. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Знак 4.3 «Круговое движение» информирует о том, что на данном перекрестке организовано круговое движение. При въезде на такие перекрестки не обязательно занимать крайнее правое положение на проезжей части. Что же касается выезда с перекрестка, то здесь действует общее для всех перекрестков правило - для поворота направо необходимо занять крайнее правое положение и поворот должен осуществляться на крайнюю правую полосу. Этому правилу следует лишь водитель грузового автомобиля. Правильный ответ - первый. (Пункты 8.5, 8.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Разворот на перекрестках не запрещен. Знаки 2.1 «Главная дорога» и 8.13 «Направление главной дороги» также не ограничивают выполнение данного маневра. (Пункт 8.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c9">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Знак 3.24 «Ограничение максимальной скорости» показывает, что на данной дороге в населенном пункте повышен предел скорости для всех ТС с 60 до 80 км/ч. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c10">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      При затруднённом встречном разъезде на уклонах, обозначенных соответствующими знаками 1.13 «Крутой спуск», 1.14 «Крутой подъём», уступить дорогу должен водитель транспортного средства, движущегося на спуск. В данной дорожной ситуации уступает водитель грузовика. Водитель легкового автомобиля имеет преимущество, т.к. он движется на подъем. (Пункт 11.6 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       При наличии съезда на обочину поставить автомобиль можно и в местах с ограниченной видимостью. (Пункты 12.1, 12.4, 12.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c12">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Перекрёсток регулируемый. У регулировщика руки опущены. Движение со стороны правого и левого бока безрельсовым транспортным средствам разрешается прямо и направо. Вы же намереваетесь повернуть налево. Поэтому Вам необходимо остановиться перед стоп-линией и дождаться соответствующего Вашему намерению сигнала регулировщика, после чего выполнить маневр. (Пункты 6.10, 6.13, 13.3 ПДД, «Горизонтальная разметка» 1.12) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c13">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

         Движение происходит согласно знаку 5.1 «Автомагистраль» по автомагистрали. Учебная езда на автомагистралях запрещена. (Пункт 16.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c14">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Разрешается. (Пункты 19.4, 19.5 ПДД). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c15">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       При указанной неисправности в тёмное время суток или в условиях недостаточной видимости запрещается движение и к месту ремонта, и к месту стоянки, независимо от наличия освещённости дороги. (Пункт 2.3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

      Водяное скольжение - или так называемое аквапланирование - возникает при езде на легковом автомобиле при проливном дожде или при проезде скопления воды на дороге в низинах. Совет может быть только один - сразу же снизить скорость движения, применяя торможение двигателем.  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Утомление и усталость отражаются на безопасности движения. Внимание ослабляется, время реакции увеличивается. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c18">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Перекрёсток - место пересечения, примыкания или разветвления дорог на одном уровне. На левом рисунке изображён неравнозначный перекрёсток. Не считаются перекрёстками выезды с прилегающих территорий (дворов, жилых массивов, автостоянок, АЗС, предприятий и т.п.). Пример выезда со двора - правый рисунок. (Пункт 1.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Примыкающая слева дорога имеет две проезжие части, и знак 4.1.1 «Движение прямо» действует только на первое пересечение проезжих частей, перед которым он установлен, запрещая здесь поворот налево и разворот, а на втором пересечении никаких ограничений на выполнение маневров нет, и здесь Вы можете развернуться (траектория Б). Правильный ответ - второй. («Дорожные знаки»). </item>

    </string-array>

    <string-array name="c24_c20">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Зона действия знака 3.29 «Стоянка запрещена по нечетным числам месяца» распространяется до ближайшего перекрестка, поэтому в указанном месте стоянка Вашего ТС по нечетным числам месяца запрещена. Однако при одновременной установке знаков 3.29 «Стоянка запрещена по нечетным числам месяца» и 3.30 «Стоянка запрещена по четным числам месяца» на противоположных сторонах проезжей части эти знаки действуют только до 19 часов, поскольку с 19 до 21 часа предусмотрена перестановка ТС, разрешающая стоянку на обеих сторонах проезжей части. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c1">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

         Такая горизонтальная разметка 1.22 обозначает номер дороги (маршрута). («Горизонтальная разметка»).  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c2">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Перед поворотом налево или разворотом требуется включить световые сигналы левого поворота (п. 8.1 ). Однако перед тем как подать сигнал, следует убедиться, что вас никто не обгоняет. Сделать это необходимо, поскольку Правила (п. 11.3 ) запрещают препятствовать обгону повышением скорости или иными действиями, в частности преждевременной подачей сигнала левого поворота. В этом случае обгоняющий вас окажется невольным нарушителем, так как он не имеет права обгонять ТС, водитель которого подает сигнал о повороте налево (п. 11.1 ). Правильный ответ - второй. (Пункты 8.1, 11.1, 11.3 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c3">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Перед началом движения водитель обязан убедиться, что маневр будет безопасен и он не создаст помех другим участникам дорожного движения. (Пункт 8.1 ПДД). Согласно этому пункту Вы уступаете дорогу мотоциклисту. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c4">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        В населённых пунктах на дорогах, имеющих для движения в данном направлении три полосы и более (как в данном случае), ограничение на движение существует на крайнюю левую полосу. По остальным полосам можно двигаться независимо от разрешенной максимальной массы грузового автомобиля. (Пункт 9.4 ПДД)</item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c5">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Обгон запрещён на мостах, путепроводах, эстакадах и под ними, а также в тоннелях. (Пункт 11.5 ПДД)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c6">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Водитель грузовика нарушил пункт 12.4 ПДД, который запрещает остановку в местах, где транспортное средство закроет от других водителей сигналы светофора, дорожные знаки. В данном случае он закрыл видимость знака 3.27 «Остановка запрещена», зона действия которого начинается от места установки знака. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c7">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Перекрёсток регулируемый. Вам разрешено движение. При повороте налево, развороте следует уступить дорогу транспортным средствам, движущимся со встречного направления прямо и направо. Следует уступить дорогу грузовику. (Пункты 13.3, 13.4 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c8">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Перекрёсток при жёлтом мигающем светофоре является нерегулируемым, в данном случае равнозначным, так как знаков приоритета нет. Руководствуемся «правилом правой руки», т.е. у кого помеха справа, тот и уступает. У Вас помеха справа – проедете перекрёсток последним, уступив дорогу гужевой повозке. (Пункты 13.3, 13.10 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c9">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

       Перекрёсток неравнозначный. Главная дорога меняет направление. Транспортные средства, находящиеся на главной дороге, имеют преимущество, между собой руководствуются «правилом правой руки». После их проезда, руководствуясь этим же правилом, проедут транспортные средства, находящиеся на второстепенной дороге. Вы проезжаете первым, никому не уступая. Мотоциклист – вторым, автобус – третьим, легковой автомобиль – последним. (Пункты 13.9, 13.10, 13.11 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c10">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

     Водитель транспортного средства обязан уступить дорогу пешеходам, переходящим проезжую часть по нерегулируемому пешеходному переходу. (Пункт 14.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c11">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

      Периодическое переключение света фар – это своеобразная просьба к Вам водителя встречного автомобиля о переключении света на Вашем транспортном средстве во избежание ослепления. Правильный ответ – первый. (Пункт 19.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c12">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Время реакции у каждого водителя различно и постоянной величиной не является. Экспериментально выведено, что среднее время реакции водителей примерно равно 1 секунде. При увеличении индивидуального времени реакции ее следует компенсировать снижением средней скорости движения транспортного средства - при скорости 60 км/ч автомобиль за 1 сек успевает проехать 16.6 м. И это время за которое водитель только подумает о том чтобы нажать на педаль тормоза. Это напрямую связано с выбором дистанции и скорости движения. </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c13">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

         Запрещается движение при недействующем со стороны водителя стеклоочистителе во время дождя или снегопада. (Пункт 2.3.2 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c14">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       В случае, если Вы не выполняете требование уступить дорогу, то Вы не просто нарушаете Правила, а создаёте аварийную ситуацию. Правильный ответ – третий. (Пункт 1.2 термин «Уступить дорогу») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c15">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

       Знаки: 2.1 «Главная дорога» («А») и 2.3.5 «Примыкание второстепенной дороги» («В») предоставляют право преимущественного проезда нерегулируемых перекрёстков транспортным средствам, находящимся на главной дороге. (Пункт 1.2 термин «Главная дорога», 13.9 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c16">

        <item>Правильный ответ: 3\n\n

     На данном автомобиле в зоне действия знака 3.22 «Обгон грузовым автомобилям запрещен» - запрещен обгон всех транспортных средств, без исключения. («Дорожные знаки»)  </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c17">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

       Водителям грузовых автомобилей при наличии знака 6.4 «Место стоянки)» с одной из табличек 8.6.2 - 8.6.9 «Способ постановки транспортных средств на стоянку» стоять в зоне действия этого знака нельзя. Не допускает стоянку на краю тротуара любым грузовым автомобилям и пункт 12.2 ПДД и в иных местах, не обозначенных знаками. Поэтому ответ однозначен – водитель грузовика нарушает Правила. («Дорожные знаки») </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c18">

        <item>Правильный ответ: 1\n\n

        Всегда информируйте о своих намерениях других участников дорожного движения. При этом неважно где, при каких условиях, при каких обстоятельствах Вы являетесь водителем. Перед началом маневрирования следует включить соответствующий указатель поворота. (Пункт 8.1 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c19">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

        Временный дорожный знак 4.1.4 «Движение прямо или направо» с табличкой 8.4.1 «Вид транспортного средства» запрещает на этом перекрестке поворот налево и разворот грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 т. Поскольку вы находитесь на левой полосе, то можете продолжить движение только прямо, так как правый поворот с этой полосы запрещен. (Пункт 8.5 ПДД) </item>

    </string-array>

    <string-array name="c25_c20">

        <item>Правильный ответ: 2\n\n

      Согласно п. 12.4 Правил, запрещается остановка ближе 5 м перед пешеходным переходом, но непосредственно за ним остановка разрешена. В населенных пунктах на левой стороне дорог с односторонним движением грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 т останавливаться разрешается только для загрузки и разгрузки. (Пункты 12.1, 12.4 ПДД) </item>

    </string-array>

</resources>