<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="horisontal_marks_description">

        <item>Применяют для разделения потоков транспортных средств, движущихся в противоположных направлениях (осевая линия), на дорогах, имеющих две или три полосы для движения в обоих направлениях:\n\n

- на участках дорог, где зоны с видимостью встречного автомобиля менее допустимой перекрывают друг друга;\n\n

- на всем протяжении кривых в плане, радиус которых не превышает 50 м, а также на примыкающих к ним участках с переменным радиусом.\n\nНа дорогах, имеющих две полосы, разметку наносят так, чтобы было выдержано отношение ширины внутренней полосы к внешней.\n\nЛинию 1.1 пересекать запрещается.</item>

        <item>Применяют для обозначения края проезжей части (краевая линия).\n\nЛинию 1.2.1 пересекать запрещается.\n\nЛинию 1.2.1 допускается пересекать для остановки транспортного средства на обочине и при выезде с нее в местах, где разрешена остановка или стоянка.</item>

        <item>Применяют для обозначения края проезжей части (краевая линия).</item>

        <item>Применяют для разделения транспортных потоков противоположных направлений (осевая линия) на участках дорог, имеющих четыре и более полос движения в обоих направлениях, включая переходно-скоростные и дополнительные полосы.\n\nЛинию 1.3 пересекать запрещается.</item>

        <item>Применяют на участках дорог, где запрещена остановка транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для:\n\n

- разделения транспортных потоков противоположных направлений (осевая линия) на дорогах, имеющих две полосы движения в обоих направлениях, на участках дорог, где зоны с видимостью встречного автомобиля менее допустимой не перекрывают друг друга;\n\n

- обозначения границ полос движения при их числе две или более для одного направления.</item>

        <item>Линия приближения.\n\n Применяют для предупреждения о приближении к разметке 1.1 или 1.11, разделяющей потоки транспортных средств, движущихся в противоположных или попутных направлениях.</item>

        <item>Применяют для обозначения границ полос движения в пределах перекрестка в случаях, когда необходимо показать траекторию движения транспортных средств или обозначить границы полосы движения.</item>

        <item>Применяют для обозначения границы между полосой разгона или торможения и основной полосой движения.</item>

        <item>Реверсивная линия.\n\n Применяют для:\n\n

- обозначения границ полос, направление движения по которым меняется на противоположное;\n\n

- разделения потоков транспортных средств противоположных направлений (при выключенных реверсивных светофорах) на участках дорог, где используется реверсивное регулирование.\n\nЛинию 1.9 при отсутствии реверсивных светофоров или их отключении разрешается пересекать, если она расположена справа от водителя; при включенных реверсивных светофорах - с любой стороны, если она разделяет полосы, по которым движение разрешено в одном направлении.\n\n

Линию 1.9, разделяющую транспортные потоки противоположных направлений, при выключенных реверсивных светофорах пересекать запрещается.</item>

        <item>Применяют на участках дорог, где необходимо запретить стоянку транспортных средств.</item>

        <item>Барьерная линия.\n\n Применяют для разделения потоков транспортных средств противоположных или попутных направлений при необходимости запрещения перестроения транспортных средств.\n\nЛинию 1.11 разрешается пересекать со стороны прерывистой, а при завершении обгона или объезда - со стороны сплошной линий.</item>

        <item>Стоп-линия.\n\n Применяют перед перекрестком при наличии знака 2.5 «Движение без остановки запрещено», в местах, где движение регулируется светофором, и перед железнодорожными переездами.</item>

        <item>Применяют для обозначения места остановки транспортных средств при наличии знака 2.4 «Уступите дорогу» и наносят возможно ближе к границе пересекаемой проезжей части.</item>

        <item>Применяют для обозначения мест, выделенных для пересечения проезжей части пешеходами.</item>

        <item>Применяют для обозначения мест, выделенных для пересечения проезжей части пешеходами.</item>

        <item>Применяют для обозначения мест, выделенных для пересечения проезжей части велосипедистами.</item>

        <item>Применяют для обозначения направляющих островков в местах разделения потоков транспортных средств противоположных направлений.</item>

        <item>Применяют для обозначения направляющих островков в местах разделения потоков транспортных средств одного направления.</item>

        <item>Применяют для обозначения направляющих островков в местах слияния потоков транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для обозначения остановок маршрутных транспортных средств и стоянок легковых такси. Протяженность разметки определяют с учетом числа одновременно останавливающихся или стоящих транспортных средств, но не менее длины посадочной площадки.</item>

        <item>Применяют для указания разрешенных на перекрестке направлений движения по полосам.\n\nРазметка 1.18, разрешающая поворот налево из крайней левой полосы, разрешает и разворот из этой полосы.</item>

        <item>Применяют для предупреждения о приближении к концу полосы, а в сочетании с разметкой 1.6 - о приближении к разметке 1.1 или 1.11, разделяющей потоки транспортных средств противоположных направлений, при ограниченной видимости встречного автомобиля.</item>

        <item>Применяют для предупреждения о приближении к разметке 1.13 на дорогах с интенсивностью движения более 3000 автомобилей/сутки и наносят на каждой полосе движения.</item>

        <item>Применяют для предупреждения о приближении к разметке 1.12 на дорогах с интенсивностью движения более 3000 автомобилей/сутки, если установлен знак 2.5 «Движение без остановки запрещено», и наносят на каждой полосе движения.</item>

        <item>Применяют на дорогах с интенсивностью движения более 3000 автомобилей/сутки для обозначения номера дороги (маршрута), утвержденного в установленном порядке.</item>

        <item>Наносят на дорогах, обозначенных знаком 5.11 «Дорога с полосой для маршрутных транспортных средств», на полосы, предназначенные для движения только маршрутных транспортных средств.</item>

        <item>Допускается применять для дублирования предупреждающих знаков.</item>

        <item>Допускается применять для дублирования запрещающих знаков.</item>

        <item>Применяют для обозначения участков дорог, стояночных площадок (стояночных мест), въездов, выездов и т.п., предназначенных для транспортных средств, управляемых инвалидами I и II групп или перевозящих таких инвалидов.</item>

        <item>Применяют для обозначения искусственных неровностей, предназначенных для принудительного снижения скорости.</item>

        <item>Обозначает участок перекрестка, на который запрещается выезжать, если впереди по пути следования образовался затор, который вынудит водителя остановиться, создав препятствие для движения транспортных средств в поперечном направлении, за исключением поворота направо или налево, в случаях, установленных Правилами дорожного движения.</item>

    </string-array>
</resources>