<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="information_description">

        <item>Применяют для информирования водителей транспортных средств об общих ограничениях скорости, установленных Правилами дорожного движения на дорогах Кыргызской Республики.\n\nЗнак устанавливают при въезде на территорию Кыргызской Республики на контрольно-пропускных пунктах.</item>

        <item>Применяют для информирования водителей транспортных средств о скорости, с которой рекомендуется двигаться на данном участке дороги.\n\nЗнак действует до ближайшего перекрестка, а при применении с предупреждающим знаком - на протяжении опасного участка.</item>

        <item>Применяют для указания мест разворота.</item>

        <item>Применяют для указания мест разворота.</item>

        <item>Применяют для обозначения площадок, предназначенных для стоянки транспортных средств, с одной из табличек 8.6.1&#8211;8.6.9 - для обозначения околотротуарных стоянок.</item>

        <item>Применяют для информирования водителей транспортных средств о расположении полосы для аварийной остановки на крутом спуске.</item>

        <item>Устанавливают изображением навстречу основным пешеходным потокам у всех входов в (на) пешеходный переход.</item>

        <item>Устанавливают изображением навстречу основным пешеходным потокам у всех входов в (на) пешеходный переход.</item>

        <item>Применяют для обозначения дорог, не имеющих сквозного проезда.</item>

        <item>Применяют для обозначения дорог, не имеющих сквозного проезда.</item>

        <item>Применяют для обозначения дорог, не имеющих сквозного проезда.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.\n\nЗнак 6.9.2 устанавливают вместо знака 6.9.1:\n\n

- на участках дорог, где размещение знака 6.9.1 затруднено (высокие насыпи, глубокие выемки, наличие построек и т.п.);\n\n- на дорогах, имеющих четыре и более полос для движения в данном направлении, и размещают над соответствующими полосами.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.\n\nЗнак 6.9.2 устанавливают вместо знака 6.9.1:\n\n

- на участках дорог, где размещение знака 6.9.1 затруднено (высокие насыпи, глубокие выемки, наличие построек и т.п.);\n\n- на дорогах, имеющих четыре и более полос для движения в данном направлении, и размещают над соответствующими полосами.</item>

        <item>Применяют для предварительного информирования о направлении движения к населенным пунктам и другим объектам.\n\nЗнак 6.9.2 устанавливают вместо знака 6.9.1:\n\n

- на участках дорог, где размещение знака 6.9.1 затруднено (высокие насыпи, глубокие выемки, наличие построек и т.п.);\n\n- на дорогах, имеющих четыре и более полос для движения в данном направлении, и размещают над соответствующими полосами.</item>

        <item>Применяют для указания маршрута объезда, если на перекрестке движение в отдельных направлениях запрещено, или направлений движения на перекрестке со сложной планировкой.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.\n\nЗнак 6.10.2 устанавливают за перекрестком со сложной планировкой для подтверждения движения по маршруту.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к населенным пунктам и другим объектам.\n\nЗнак 6.10.2 устанавливают за перекрестком со сложной планировкой для подтверждения движения по маршруту.</item>

        <item>Применяют для указания наименования объекта, за исключением населенного пункта, и устанавливают непосредственно перед объектом.</item>

        <item>Применяют для указания наименования объекта, за исключением населенного пункта, и устанавливают непосредственно перед объектом.</item>

        <item>Применяют для указания расстояний до фактической границы застройки населенных пунктов или других объектов, расположенных на маршруте.\n\nЗнак на дорогах вне населенных пунктов устанавливают на выездах из городов и других крупных населенных пунктов, после пересечений в разных уровнях, после сложных перекрестков, а на участках дорог между ними - не реже чем через 20 км.</item>

        <item>Применяют для указания расстояния от места его установки до начального или конечного пункта дороги и устанавливают через 1 км.</item>

        <item>Применяют для указания номера, а также номера и направления дороги (маршрута), утвержденного в установленном порядке.</item>

        <item>Применяют для указания номера, а также номера и направления дороги (маршрута), утвержденного в установленном порядке.</item>

        <item>Применяют для указания рекомендуемого маршрута движения грузовых автомобилей, тракторов и самоходных машин, если их движение на перекрестке в одном из направлений запрещено.</item>

        <item>Применяют для указания рекомендуемого маршрута движения грузовых автомобилей, тракторов и самоходных машин, если их движение на перекрестке в одном из направлений запрещено.</item>

        <item>Применяют для указания рекомендуемого маршрута движения грузовых автомобилей, тракторов и самоходных машин, если их движение на перекрестке в одном из направлений запрещено.</item>

        <item>Применяют для указания места остановки транспортных средств на регулируемых перекрестках и на нерегулируемых железнодорожных переездах.</item>

        <item>Применяют для указания маршрута объезда участка дороги, временно закрытого для движения.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения по маршруту объезда участка дороги, временно закрытого для движения.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения по маршруту объезда участка дороги, временно закрытого для движения.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения по маршруту объезда участка дороги, временно закрытого для движения.</item>

        <item>Применяют на дорогах с разделительной полосой для указания направления движения для объезда закрытого участка проезжей части и направления движения для возвращения на проезжую часть, предназначенную для движения в данном направлении.</item>

        <item>Применяют на дорогах с разделительной полосой для указания направления движения для объезда закрытого участка проезжей части и направления движения для возвращения на проезжую часть, предназначенную для движения в данном направлении.</item>

        <item>Применяют для указания места в тоннеле, где находится аварийный выход.</item>

        <item>Применяют для указания места в тоннеле, где находится аварийный выход.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к аварийному выходу в тоннеле и расстояние до него.</item>

        <item>Применяют для указания направления движения к аварийному выходу в тоннеле и расстояние до него.</item>

    </string-array>
</resources>