<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="plates_description">

        <item>Применяют с предупреждающими знаками, если расстояние от знака до начала опасного участка меньше или больше расстояний, указанных в пунктах 5.2.2, 5.2.3 ГОСТ Р 52289&#8211;2004, а также с предварительными знаками других групп, за исключением знаков 5.15.1, 5.15.2, 6.9.3, 6.15.1&#8211;6.15.3, 6.17, 7.1&#8211;7.18.</item>

        <item>Применяют со знаком 2.4 вне населенных пунктов, если перед перекрестком установлен знак 2.5.</item>

        <item>Применяют с предупреждающими знаками и со знаками 5.1, 5.3, 6.4 в местах поворота к указываемым объектам.</item>

        <item>Применяют с предупреждающими знаками и со знаками 5.1, 5.3, 6.4 в местах поворота к указываемым объектам.</item>

        <item>Применяют:\n\n

- со знаками 1.12.1-1.19, 1.23, 1.25-1.33 - для указания протяженности опасного участка;\n\n

- со знаками 3.16, 3.20, 3.22, 3.24, 3.26 - для указания зоны действия знака;\n\n

- со знаком 5.16 - для указания протяженности одного или нескольких расположенных друг за другом остановочных пунктов;\n\n

- со знаком 6.2, кроме случая, когда он установлен совместно с предупреждающим знаком, если действие знака 6.2 нет необходимости распространять до ближайшего перекрестка;\n\n

- со знаком 6.4, установленным с табличкой(ами), уточняющей(ими) или ограничивающей(ими) его действие, при этом табличку 8.2.1 размещают под другими табличками, если действие знака не распространяется до ближайшего перекрестка.</item>

        <item>Применяют только со знаками 3.27&#8211;3.30 для указания зоны действия знака, если она не распространяется до ближайшего перекрестка.</item>

        <item>Применяют только со знаками 3.27&#8211;3.30 для указания конца зоны действия знака.</item>

        <item>Применяют только со знаками 3.27&#8211;3.30 для информирования водителей о нахождении их в зоне действия знака.</item>

        <item>Применяют только со знаками 3.27&#8211;3.30 для указания зоны действия знака справа от него, когда остановка или стоянка запрещены вдоль края проезжей части площади, фасада здания и т.п.</item>

        <item>Применяют только со знаками 3.27&#8211;3.30 для указания зоны действия знака слева от него, когда остановка или стоянка запрещены вдоль края проезжей части площади, фасада здания и т.п.</item>

        <item>Применяют со знаками 3.2&#8211;3.9, 5.3, устанавливаемыми непосредственно перед перекрестком для указания направления их действия на пересекаемую дорогу, а также со знаком 1.32.</item>

        <item>Применяют со знаками 3.2&#8211;3.9, 5.3, устанавливаемыми непосредственно перед перекрестком для указания направления их действия на пересекаемую дорогу, а также со знаком 1.32.</item>

        <item>Применяют со знаками 3.2&#8211;3.9, 5.3, устанавливаемыми непосредственно перед перекрестком для указания направления их действия на пересекаемую дорогу, а также со знаком 1.32.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на грузовые автомобили, в том числе и с прицепом, разрешенной максимальной массой более 3,5 т.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на грузовые автомобили или тракторы с прицепом или полуприцепом любого типа, а также на транспортные средства, буксирующие механические транспортные средства.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на легковые автомобили, а также грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на электромобили и гибридные автомобили, имеющие возможность зарядки от внешнего источника.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на маршрутные транспортные средства.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на тракторы и другую сельскохозяйственную и дорожную технику.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на мотоциклы с боковым прицепом или без него, скутеры с рабочим объемом двигателя более 50 см3 или максимальной конструктивной скоростью (при любом двигателе), превышающей 50 км/ч, а также трициклы и квадроциклы.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на велосипеды, электровелосипеды и велогибриды.</item>

        <item>Применяют для указания вида транспортного средства, на который распространяется действие знака.\n\nТабличка распространяет действие знака на транспортные средства, обозначенные опознавательными знаками (информационными таблицами) «Опасный груз».</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Указывает вид транспортного средства, на который не распространяется действие знака.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют для указания дней недели или времени суток, когда действует знак.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка 8.6.1 указывает, что все транспортные средства должны быть поставлены на стоянку на проезжей части вдоль тротуара.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания способа постановки транспортных средств на околотротуарной стоянке.\n\nТабличка указывает, что стояночная площадка предназначена для легковых автомобилей и мотоциклов, которые должны быть поставлены на стоянку способом, указанным на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для запрещения стоянки транспортных средств с работающим двигателем.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4, установленным у стояночной площадки, за пользование которой взимается плата, а также с другими знаками, для информирования о взимании платы за проезд или какие-либо услуги.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания максимальной продолжительности пребывания транспортного средства на стоянке у объектов массового кратковременного посещения.</item>

        <item>Указывает, что на парковке, обозначенной знаком 6.4, могут размещаться только транспортные средства, владельцы которых имеют разрешение на парковку, полученное в установленном органами исполнительной власти Кыргызской Республики или органами местного самоуправления порядке и действующее в пределах территории, границы которой установлены соответствующими органами исполнительной власти или органами местного самоуправления.</item>

        <item>Применяют со знаками 6.4 и 7.11 для указания наличия эстакады или смотровой канавы на стояночных площадках или в местах отдыха.</item>

        <item>Применяют для указания, что действие знака распространяется только на транспортные средства с разрешенной максимальной массой, более указанной на табличке.</item>

        <item>Применяют со знаком 1.25, если ремонтные работы ведутся на обочине или обочина используется для складирования строительных материалов и (или) размещения строительной техники.</item>

        <item>Применяют со знаками 2.1, 2.4 и 2.5 для указания направления главной дороги на перекрестке, где она изменяет свое направление.</item>

        <item>Применяют для указания полосы, на которую распространяется действие знака, при этом знак располагают над полосой движения.</item>

        <item>Применяют совместно со знаками 1.22, 5.19.1, 5.19.2 перед пешеходными переходами, расположенными в непосредственной близости от объектов, которые посещают слепые и слабовидящие.</item>

        <item>Применяют со знаками 1.15, 3.20, 3.22 и 3.24 для указания, что действие знака распространяется только на период времени, когда покрытие проезжей части влажное.</item>

        <item>Применяют совместно со знаком 6.4 для указания, что стояночная площадка (или ее часть) отведена для стоянки транспортных средств, управляемых инвалидами I и II групп или перевозящих таких инвалидов.</item>

        <item>Применяют для указания, что действие знака не распространяется на транспортные средства, управляемые инвалидами I и II групп или перевозящие таких инвалидов.</item>

        <item>Применяют со знаками 3.32, 3.33, 4.8.1&#8211;4.8.3 для указания, что действие знаков распространяется на транспортные средства, перевозящие опасный груз приведенного на табличке номера класса(ов).</item>

        <item>Применяют со знаком 3.12 для указания числа сближенных осей транспортного средства, для каждой из которых приведенная на знаке масса является предельно допустимой.</item>

        <item>Применяют со знаком 3.12 для указания числа сближенных осей транспортного средства, для каждой из которых приведенная на знаке масса является предельно допустимой.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания площадки для стоянки транспортных средств у станции метро.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания площадки для стоянки транспортных средств у остановки автобуса и (или) троллейбуса.</item>

        <item>Применяют со знаком 6.4 для указания площадки для стоянки транспортных средств у остановки трамвая.</item>

        <item>Применяют со знаками 4.2.1&#8211;4.2.3 для лучшей ориентации водителей при объезде препятствия.</item>

        <item>Применяют со знаками 4.2.1&#8211;4.2.3 для лучшей ориентации водителей при объезде препятствия.</item>

        <item>Применяют со знаками 4.2.1&#8211;4.2.3 для лучшей ориентации водителей при объезде препятствия.</item>

        <item>Указывает, что в зоне действия дорожного знака, либо на данном участке дороги может осуществляться фиксация административных правонарушений работающими в автоматическом режиме специальными техническими средствами, имеющими функции фотосъемки, киносъемки и видеозаписи, или средствами фотосъемки, киносъемки и видеозаписи.</item>

        <item>Указывает, что в зоне действия дорожных знаков осуществляется принудительная эвакуация транспортного средства.</item>

        <item>Указывает, что действие знаков 3.3-3.5, 3.18.1, 3.18.2 и 4.1.1-4.1.6 распространяется на механические транспортные средства:\n\n

- экологический класс которых, указанный в регистрационных документах на эти транспортные средства, ниже экологического класса, указанного на табличке;\n\n

- экологический класс которых не указан в регистрационных документах на эти транспортные средства.\n\n\n

Табличка указывает, что действие знаков 5.29 и 6.4 распространяется на механические транспортные средства:\n\n

- экологический класс которых, указанный в регистрационных документах на эти транспортные средства, соответствует экологическому классу, указанному на табличке, либо выше экологического класса, указанного на табличке;\n\n

- экологический класс которых не указан в регистрационных документах на эти транспортные средства.</item>

    </string-array>
</resources>