<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="prohibition_description">

        <item>Устанавливают на участках дорог или проезжей части с односторонним движением для запрещения движения транспортных средств во встречном направлении.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения всех транспортных средств на отдельных участках дорог.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения всех механических транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения грузовых автомобилей и составов транспортных средств с разрешенной максимальной массой более 3,5 т (если на знаке не указана масса) или с разрешенной максимальной массой более, указанной на знаке, а также тракторов и самоходных машин.\n\nДействие знака не распространяется на автомобили, предназначенные для перевозки людей.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения мотоциклов.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения тракторов и самоходных машин.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения грузовых автомобилей и тракторов с прицепами или полуприцепами любого типа, а также всякой буксировки механических транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения гужевых повозок (саней), животных под седлом или вьюком, а также прогона скота.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения на велосипедах и мопедах.</item>

        <item>Устанавливают в местах, где движение пешеходов недопустимо по условиям их безопасности (искусственные сооружения, не имеющие тротуаров, ремонтируемые участки дорог и т.п.).\n\nЗнак устанавливают на той стороне дороги, на которой вводят запрещение.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств, в том числе составов транспортных средств, общая фактическая масса которых больше указанной на знаке.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств, у которых фактическая масса, приходящаяся на любую ось, больше указанной на знаке.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств, габаритная высота которых (с грузом или без груза) больше указанной на знаке.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств, габаритная ширина которых (с грузом или без груза) больше указанной на знаке.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств (составов транспортных средств), габаритная длина которых (с грузом или без груза) больше указанной на знаке, на участках дорог с узкой проезжей частью, тесной застройкой, крутыми поворотами и т.п., где их движение или разъезд со встречными транспортными средствами затруднены.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств с дистанцией между ними менее указанной на знаке (на мостовых сооружениях с пролетами ограниченной грузоподъемности, на ледовых переправах, в тоннелях и т.п.).</item>

        <item>Применяют для запрещения проезда без остановки на контрольно-пропускном пункте таможни.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения всех транспортных средств на участке дороги, где произошли дорожно-транспортное происшествие, авария или имеется другая опасность для движения, которые требуют временных оперативных изменений организации движения.</item>

        <item>Применяют для запрещения проезда без остановки на контрольном пункте (на посту милиции, карантинном посту, на въезде в пограничную зону, закрытую территорию, на пункте оплаты проезда по платным дорогам и т.п.).\n\nНа постах милиции и карантинных постах знак устанавливают на время проведения оперативных мероприятий.</item>

        <item>Применяют для запрещения поворота на ближайшем пересечении проезжих частей, в случаях, когда необходимый порядок движения невозможно обеспечить с помощью знаков 4.1.1&#8211;4.1.6 или 5.15.1, 5.15.2.</item>

        <item>Применяют для запрещения поворота на ближайшем пересечении проезжих частей, в случаях, когда необходимый порядок движения невозможно обеспечить с помощью знаков 4.1.1&#8211;4.1.6 или 5.15.1, 5.15.2.</item>

        <item>Устанавливают перед перекрестком, где этот маневр создает опасность для движения других транспортных средств или пешеходов.</item>

        <item>Применяют для запрещения обгона всех транспортных средств, кроме тихоходных транспортных средств, гужевых повозок, мопедов и двухколесных мотоциклов без коляски.</item>

        <item>Применяют для обозначения конца участка дороги, на котором вводились ограничения движения знаком 3.20 если нет необходимости распространять его действие до ближайшего по ходу движения перекрестка или до конца населенного пункта.</item>

        <item>Применяют для запрещения обгона грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 т всех транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для обозначения конца участка дороги, на котором вводились ограничения движения знаком 3.22 если нет необходимости распространять его действие до ближайшего по ходу движения перекрестка или до конца населенного пункта.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения всех транспортных средств со скоростью выше указанной на знаке при необходимости введения на участке дороги иной максимальной скорости, чем на предшествующем участке.</item>

        <item>Применяют для обозначения конца участка дороги, на котором вводились ограничения движения знаком 3.24, если нет необходимости распространять его действие до ближайшего по ходу движения перекрестка или до конца населенного пункта (до начала населенного пункта), обозначенного знаками 5.23.1 или 5.23.2.</item>

        <item>Применяют для запрещения звукового сигнала, кроме случаев подачи сигнала для предотвращения дорожно-транспортного происшествия, вне населенных пунктов, обозначенных знаками 5.23.1, 5.23.2, на участках дорог, проходящих в непосредственной близости от санаториев, домов отдыха, оздоровительных лагерей, больниц и т.п.</item>

        <item>Применяют для запрещения остановки и стоянки транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для запрещения стоянки.\n\nЗнак устанавливают на той стороне дороги, на которой вводится запрещение.</item>

        <item>Применяют для запрещения стоянки.\n\nЗнак устанавливают на той стороне дороги, на которой вводится запрещение.\n\nПри одновременном применении знаков 3.29, 3.30 на противоположных сторонах проезжей части с 19 до 21 ч (время перестановки) разрешается стоянка на обеих сторонах проезжей части.</item>

        <item>Применяют для запрещения стоянки.\n\nЗнак устанавливают на той стороне дороги, на которой вводится запрещение.\n\nПри одновременном применении знаков 3.29, 3.30 на противоположных сторонах проезжей части с 19 до 21 ч (время перестановки) разрешается стоянка на обеих сторонах проезжей части.</item>

        <item>Применяют для указания конца участка дороги, на котором вводились одновременно несколько ограничений знаками 3.16, 3.20, 3.22, 3.24, 3.26&#8211;3.30, если нет необходимости распространять действия этих ограничений до ближайшего перекрестка или конца населенного пункта.</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств, осуществляющих перевозку опасных грузов, которые в соответствии с действующим законодательством должны быть обозначены опознавательными знаками (информационными таблицами) «Опасный груз».</item>

        <item>Применяют для запрещения движения транспортных средств, осуществляющих перевозку взрывчатых веществ и изделий, а также других грузов, подлежащих маркировке как легковоспламеняющиеся, в количествах, на которые распространяются специальные правила.</item>


    </string-array>
</resources>