<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="special_description">

        <item>Применяют для обозначения дорог, на которых действуют требования Правил дорожного движения, устанавливающие порядок движения по автомагистралям.</item>

        <item>Устанавливают в конце автомагистрали, в начале съездов с автомагистрали и предварительно с табличкой 8.1.1 на расстоянии 400 и 1000 м до конца автомагистрали.</item>

        <item>Применяют для обозначения дороги, предназначенной для движения только автомобилей, автобусов и мотоциклов.</item>

        <item>Устанавливают в конце дороги, обозначенной знаком 5.3.</item>

        <item>Применяют для обозначения дороги или проезжей части, по которой движение транспортных средств по всей ширине осуществляется в одном направлении.</item>

        <item>Устанавливают в конце дороги или проезжей части, обозначенной знаком 5.5.</item>

        <item>Устанавливают перед всеми боковыми выездами на участок дороги или проезжую часть, обозначенный(ую) знаком 5.5.</item>

        <item>Устанавливают перед всеми боковыми выездами на участок дороги или проезжую часть, обозначенный(ую) знаком 5.5.</item>

        <item>Применяют для обозначения участков дорог, на которых с помощью реверсивных светофоров или знаков 5.15.7 осуществляется регулирование движения транспортных средств по отдельным полосам проезжей части с поочередным предоставлением права на движение в противоположном направлении.</item>

        <item>Устанавливают в конце участка дороги с реверсивным движением, обозначенного знаком 5.8.</item>

        <item>Применяют для указания выездов на участок дороги, обозначенный знаком 5.8, и устанавливают на всех боковых выездах.</item>

        <item>Применяют для обозначения дороги, по которой движение маршрутных транспортных средств осуществляется по специально выделенной полосе навстречу общему потоку транспортных средств.</item>

        <item>Устанавливают в конце дороги, обозначенной знаком 5.11.</item>

        <item>Применяют для обозначения выездов на дорогу, обозначенную знаком 5.11.</item>

        <item>Применяют для обозначения выездов на дорогу, обозначенную знаком 5.11.</item>

        <item>Применяют для обозначения полосы, по которой движение маршрутных транспортных средств осуществляется попутно общему потоку транспортных средств.</item>

        <item>Устанавливают в конце полосы, по которой осуществляется движение маршрутных транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для указания разрешенных направлений движения по каждой из полос на перекрестке, где требуется обеспечить использование полос в соответствии с интенсивностью движения транспортных средств по различным направлениям.</item>

        <item>Применяют для указания разрешенных направлений движения по каждой из полос на перекрестке, где требуется обеспечить использование полос в соответствии с интенсивностью движения транспортных средств по различным направлениям.</item>

        <item>Применяют для обозначения начала дополнительной полосы на подъеме или полосы торможения на пересечениях и примыканиях, при увеличении числа полос для движения в данном направлении.</item>

        <item>Применяют для обозначения начала участка средней полосы, предназначенного для движения в данном направлении, на трехполосных дорогах, при поочередном выделении разметкой двух полос для каждого из направлений.</item>

        <item>Применяют для обозначения конца дополнительной полосы на подъеме или полосы разгона, при уменьшении числа полос для движения в данном направлении.</item>

        <item>Применяют для обозначения конца полосы, предназначенной для движения в данном направлении, участка средней полосы на трехполосных дорогах, обозначенного знаком 5.15.4.</item>

        <item>Применяют для указания числа полос и направления движения по каждой из полос при организации движения в одном из направлений по большему числу полос, чем во встречном.</item>

        <item>Применяют для указания числа полос в данном направлении и режимов движения по полосам.</item>

        <item>Применяют для обозначения остановочных пунктов соответствующих видов маршрутных транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для обозначения остановочных пунктов соответствующих видов маршрутных транспортных средств.</item>

        <item>Применяют для обозначения стоянки легковых такси.</item>

        <item>Применяют для обозначения мест, выделенных для перехода пешеходов через дорогу.</item>

        <item>Применяют для обозначения мест, выделенных для перехода пешеходов через дорогу.</item>

        <item>Применяют для обозначения границ искусственной неровности.</item>

        <item>Применяют для обозначения территории (зоны), в пределах которой действуют требования Правил дорожного движения, устанавливающие порядок движения в жилых зонах.</item>

        <item>Применяют для обозначения конца жилой зоны.</item>

        <item>Применяют для обозначения начала населенного пункта, в пределах которого действуют требования Правил дорожного движения, устанавливающие порядок движения в населенных пунктах.</item>

        <item>Применяют для обозначения начала населенного пункта, в пределах которого действуют требования Правил дорожного движения, устанавливающие порядок движения в населенных пунктах.\n\nЗнак 5.23.2 устанавливают в случаях, когда требования Правил дорожного движения, регламентирующие порядок движения в населенных пунктах, необходимо ввести на участке дороги с застройкой, не входящей в какой-либо населенный пункт (дачные поселки, отдельно стоящие предприятия, строящиеся объекты и т.п.).</item>

        <item>Применяют для указания конца населенного пункта, обозначенного знаком 5.23.1.</item>

        <item>Применяют для указания конца населенного пункта, обозначенного знаком 5.23.2.</item>

        <item>Применяют для обозначения начала населенного пункта, в котором на данной дороге по условиям безопасности движения нецелесообразно вводить требования Правил дорожного движения, устанавливающие порядок движения в населенных пунктах.</item>

        <item>Применяют для указания конца населенного пункта, обозначенного знаком 5.25.</item>

        <item>Применяют для обозначения территории (участка дороги), в пределах которой регламентирована стоянка.</item>

        <item>Применяют для указания конца территории (участка дороги), обозначенной знаком 5.27.</item>

        <item>Применяют для обозначения территории (участка дороги), в пределах которой регламентирована стоянка.</item>

        <item>Применяют для указания конца территории (участка дороги), обозначенной знаком 5.29.</item>

        <item>Применяют для обозначения территории (участка дороги), в пределах которой ограничена максимальная скорость движения.</item>

        <item>Применяют для указания конца территории (участка дороги), обозначенной знаком 5.31.</item>

        <item>Применяют для обозначения территории (участка дороги), на которой разрешено движение только пешеходов.</item>

        <item>Применяют для указания конца территории (участка дороги), обозначенной знаком 5.33.</item>

    </string-array>
</resources>