<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="warning_description">

        <item>Устанавливают перед всеми железнодорожными переездами, оборудованными шлагбаумами.</item>

        <item>Устанавливают перед всеми железнодорожными переездами, не оборудованными шлагбаумами.</item>

        <item>Устанавливают перед всеми железнодорожными переездами без шлагбаума через железную дорогу с одним путем.</item>

        <item>Устанавливают перед всеми железнодорожными переездами без шлагбаума через железную дорогу с двумя и более путями.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов на дорогах с двумя и более полосами для движения в обоих направлениях перед каждым переездом, а на дорогах с одной полосой - при расстоянии видимости переезда менее 300 м.\n\nЗнак 1.4.1 устанавливают с правой стороны дороги.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов на дорогах с двумя и более полосами для движения в обоих направлениях перед каждым переездом, а на дорогах с одной полосой - при расстоянии видимости переезда менее 300 м.\n\nЗнак 1.4.2 устанавливают с правой стороны дороги.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов на дорогах с двумя и более полосами для движения в обоих направлениях перед каждым переездом, а на дорогах с одной полосой - при расстоянии видимости переезда менее 300 м.\n\nЗнак 1.4.3 устанавливают с правой стороны дороги.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов на дорогах с двумя и более полосами для движения в обоих направлениях перед каждым переездом, а на дорогах с одной полосой - при расстоянии видимости переезда менее 300 м.\n\nЗнак 1.4.4 устанавливают с левой стороны дороги.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов на дорогах с двумя и более полосами для движения в обоих направлениях перед каждым переездом, а на дорогах с одной полосой - при расстоянии видимости переезда менее 300 м.\n\nЗнак 1.4.5 устанавливают с левой стороны дороги.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов на дорогах с двумя и более полосами для движения в обоих направлениях перед каждым переездом, а на дорогах с одной полосой - при расстоянии видимости переезда менее 300 м.\n\nЗнак 1.4.6 устанавливают с левой стороны дороги.</item>

        <item>Устанавливают перед пересечением дороги с трамвайными путями вне перекрестка, а также перед перекрестками (площадями), через которые проходят трамвайные пути, при расстоянии видимости путей менее 50 м.</item>

        <item>Устанавливают на подъездах к перекрестку равнозначных дорог, с которых расстояние видимости перекрестка вне населенных пунктов менее 150 м, а в населенных пунктах - менее 50 м.\n\nЗнак устанавливают перед перекрестком, на котором отменяют очередность проезда, установленную знаками приоритета.</item>

        <item>Устанавливают перед перекрестками, обозначенными знаками 4.3, вне населенных пунктов - перед каждым перекрестком, в населенных пунктах - перед перекрестками, расстояние видимости которых менее 50 м, а также перед перекрестками, на которых отсутствует искусственное освещение.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов перед каждым перекрестком, пешеходным переходом или участком дороги, кроме железнодорожных переездов, движение на которых регулируется светофорами, в населенных пунктах - при расстоянии видимости светофора менее 100 м, а также перед первым после въезда в населенный пункт перекрестком или пешеходным переходом со светофорным регулированием.</item>

        <item>Устанавливают перед всеми разводными мостами и паромными переправами.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, выходящими на набережную или берег какого-либо водоема.</item>

        <item>Устанавливают перед кривыми в плане, на которых значение коэффициента безопасности менее 0,6, а также перед кривыми в плане, на которых расстояние видимости встречного автомобиля при скорости, характерной для предшествующего кривой участка дороги, меньше минимального расстояния видимости, обеспечивающего безопасность движения.</item>

        <item>Устанавливают перед кривыми в плане, на которых значение коэффициента безопасности менее 0,6, а также перед кривыми в плане, на которых расстояние видимости встречного автомобиля при скорости, характерной для предшествующего кривой участка дороги, меньше минимального расстояния видимости, обеспечивающего безопасность движения.</item>

        <item>Устанавливают перед двумя и более следующими друг за другом кривыми в плане, если расстояние между ними менее 300 м и, если перед первой из них установлен соответственно знак 1.11.1 или 1.11.2.</item>

        <item>Устанавливают перед двумя и более следующими друг за другом кривыми в плане, если расстояние между ними менее 300 м и, если перед первой из них установлен соответственно знак 1.11.1 или 1.11.2.</item>

        <item>Устанавливают:\n\n

- если длина участка дороги на спуске или подъеме больше указанной при соответствующей величине уклона;\n\n

- если на вертикальных выпуклых кривых расстояние видимости встречного автомобиля меньше указанных при скорости, характерной для предшествующего кривой участка дороги.</item>

        <item>Устанавливают:\n\n

- если длина участка дороги на спуске или подъеме больше указанной при соответствующей величине уклона;\n\n

- если на вертикальных выпуклых кривых расстояние видимости встречного автомобиля меньше указанных при скорости, характерной для предшествующего кривой участка дороги.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, на которых коэффициент сцепления шины с покрытием менее 0,4.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, имеющими повреждения покрытия (выбоины, неплавное сопряжение подходов с мостовыми сооружениями, волнистость и т.п.), затрудняющие движение транспортных средств с разрешенной Правилами дорожного движения скоростью.</item>

        <item>Устанавливают перед искусственной неровностью для принудительного снижения скорости.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, на которых возможен выброс гравия, щебня и т.п. из-под колес транспортных средств.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, на которых состояние обочин не соответствует условиям безопасности.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов перед участками дорог, на которых ширина проезжей части уменьшается более чем на 0,5 м, а в населенных пунктах - на одну полосу или более.\n\nВне населенных пунктов знак устанавливают также перед мостовыми сооружениями и тоннелями, если ширина проезжей части в пределах искусственного сооружения равна или меньше, чем на подходах к нему, а в населенных пунктах - меньше, чем на подходах к нему.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов перед участками дорог, на которых ширина проезжей части уменьшается более чем на 0,5 м, а в населенных пунктах - на одну полосу или более.\n\nВне населенных пунктов знак устанавливают также перед мостовыми сооружениями и тоннелями, если ширина проезжей части в пределах искусственного сооружения равна или меньше, чем на подходах к нему, а в населенных пунктах - меньше, чем на подходах к нему.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов перед участками дорог, на которых ширина проезжей части уменьшается более чем на 0,5 м, а в населенных пунктах - на одну полосу или более.\n\nВне населенных пунктов знак устанавливают также перед мостовыми сооружениями и тоннелями, если ширина проезжей части в пределах искусственного сооружения равна или меньше, чем на подходах к нему, а в населенных пунктах - меньше, чем на подходах к нему.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дороги (проезжей части) с двусторонним движением, если им предшествует участок с односторонним движением.</item>

        <item>Устанавливают вне населенных пунктов перед всеми нерегулируемыми наземными пешеходными переходами, а в населенных пунктах - перед переходами, расстояние видимости которых менее 150 м.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, проходящими вдоль территорий детских учреждений или часто пересекаемыми детьми независимо от наличия пешеходных переходов.</item>

        <item>Устанавливают перед расположенными вне перекрестков пересечениями с велосипедными дорожками, обозначенными знаком 4.4.</item>

        <item>Устанавливают перед участком дороги, в пределах которого проводятся любые виды работ.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, проходящими вдоль скотных дворов, ферм и т.п., а также перед местами постоянного перегона скота через дорогу.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, проходящими по территории заповедников, охотничьих хозяйств, лесных массивов и другими участками дорог, если на них возможно появление диких животных, и применяют с табличкой 8.2.1.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, проезжая часть которых не защищена от возможных обвалов, оползней, снежных лавин и камнепадов.</item>

        <item>Устанавливают перед участками дорог, проходящими по горным перевалам, высоким насыпям, мостам, путепроводам, вдоль ущелий и рек и т.п., на которых возможен сильный боковой ветер.</item>

        <item>Устанавливают перед проходящими вблизи аэродромов участками дорог, над которыми самолеты или вертолеты пролетают на небольшой высоте.</item>

        <item>Устанавливают перед тоннелями, в которых отсутствует искусственное освещение, а также перед тоннелями, въездные порталы которых из-за рельефа местности видны с расстояния менее 150 м.</item>

        <item>Применяют в качестве временного в случае возникновения затора на участке дороги или на знаках с изменяемым изображением и устанавливают перед перекрестком, откуда возможен объезд участка дороги, на котором образовался затор.</item>

        <item>Устанавливают перед опасными участками дорог, вид опасности на которых не предусмотрен предупреждающими знаками.</item>

        <item>Устанавливают на участках дорог с кривой в плане малого радиуса, если при приближении к кривой определение направления поворота затруднено.</item>

        <item>Устанавливают на участках дорог с кривой в плане малого радиуса, если при приближении к кривой определение направления поворота затруднено.</item>

        <item>Устанавливают на Т-образных перекрестках и разветвлениях дорог, если имеется опасность их проезда в прямом направлении.</item>


    </string-array>
</resources>
